<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Chino Soliard - GNU/Linux</title><link>http://www.chinosoliard.com/</link><description></description><atom:link href="feeds//feeds/rss/category-gnulinux.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2014 20:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Un poco de Malware y GNU/Linux [Parte 1]</title><link>http://www.chinosoliard.com/blog/2014/ene/some-about-malware-and-gnu-linux-es.html</link><description>&lt;p&gt;Muchos afirman que no existe malware para los sistemas GNU/Linux, en realidad, están equivocados, si existen y hace muchos años, solo que los desarrolladores de malware quieren que sus proyectos se extiendan, entonces buscan atacar las “tendencias”. Las tendencias siempre definieron el destino del malware, con esto me refiero a que, al ser Windows el sistema operativo más utilizado, los códigos maliciosos están más activos en ese sistema operativo, y no tanto en Mac y mucho menos en GNU/Linux; Podemos tomar de ejemplo el caso de Mozilla Firefox, cuando recién se hizo conocido, uno de sus puntos a favor era que era más seguro que Internet Explorer, que en esa época era el navegador más utilizado, hoy en día esto ya no es así.&lt;/br&gt;&lt;blockquote&gt;Entre más víctimas puedan atacar con un mismo código, mejor será el retorno sobre la ‘inversión’.&lt;/blockquote&gt;&lt;/br&gt;Lo cierto que es que en GNU/Linux no es necesario instalar antivirus alguno, y personalmente, tampoco me he preocupado por si corro riesgo o no de infectar mi sistema. No se puede afirmar que GNU/Linux sea un sistema 100% seguro, ningún sistema lo es. Si hablamos de actualidad, la NSA y Prism son ejemplo de que no todo es tan seguro como se comenta, tampoco podemos olvidarnos de &lt;a href="http://www.enter.co/enterprise/hand-of-thief-el-nuevo-virus-que-ataca-a-linux/"&gt;“Hand of Thief”&lt;/a&gt; (Troyano Bancario 2013), y otros ejemplos que podemos ver en &lt;a href="http://www.unixmen.com/meet-linux-viruses/"&gt;UnixMen&lt;/a&gt; y en &lt;a href="http://muyseguridad.net/2010/11/29/la-breve-historia-de-los-virus-en-gnulinux-haberlos-hailos/"&gt;MuySeguridad.net&lt;/a&gt;. Existe una creencia popular que identifica “virus” con “TODO lo que hace daño al ordenador o a su seguridad”, eso es totalmente falso. La seguridad informática cuenta una lista larga de términos y no creo usar todos, así que voy a ir detallando a medida que los vaya usando, creo que va a ayudar a que se entienda mejor.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">chinosoliard</dc:creator><pubDate>Fri, 10 Jan 2014 20:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:www.chinosoliard.com,2014-01-10:/blog/2014/ene/some-about-malware-and-gnu-linux-es.html/</guid><category>GNU/Linux</category><category>Malware</category><category>Payload</category><category>Virus</category></item></channel></rss>