<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Chino Soliard</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/all-en.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2017-04-01T11:40:00-03:00</updated><entry><title>Motorola Moto G 3rd Gen - Unlooking bootloader</title><link href="/blog/2017/abr/motorola-moto-g-3-unlooking-bootloader-en.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-01T11:40:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:,2017-04-01:blog/2017/abr/motorola-moto-g-3-unlooking-bootloader-en.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;FUDCon es un evento especial para los colaboradores de Fedora Project, ya que transforma la relación digital en una amistad tangible, un lazo que difícilmente puede romperse luego de compartir varios días juntos.&lt;br /&gt;
También permite debatir y compartir muchas cosas que por ahí no se puede por otros medios, ya sea por respeto, o porque simplemente no se da.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-people.jpg"&gt;&lt;img alt="fedora-people" src="/images/article/2016/11/fudcon-people.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Un resumen...&lt;/h1&gt;
&lt;h3&gt;El lugar del evento&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/edi-formacion-continua.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/edi-formacion-continua.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;El evento se realizó en el edificio de Formación Continua de la Universidad Nacional del Altiplano, en Puno (Perú). Se utilizaron 3 espacios (el auditorio principal y 2 aulas) para dar charlas y talleres en simultaneo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Público&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;FUDCon Puno contó con una cantidad de asistentes fenomenal. El primer día, durante la apertura, el salón estuvo completamente lleno, hubo al rededor de 400 personas. El último día, pensamos que no tendríamos asistentes, ya que al momento del comienzo, no había gente, pero llegadas las 11:00, empezaron a llegar asistentes. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Modalidad Barcamp&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El evento tuvo una modalidad barcamp, es decir, se añadieron charlas a las ya programadas, para así dar lugar al público a poder votar, e inclusive exponer. Ésto demoró un tiempo para organizarse, pero dio resultado.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Charlas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/horario-tarde.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/horario-tarde.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;Común es en mi persona no llegar a tiempo con las charlas, y terminarlas durante el evento; Nunca puedo asistir a todas las charlas que me interesan, pero estuve en algunas.&lt;br /&gt;
Las charlas abarcaron diversas temáticas, como desarrollo, containers, gobierno, educación, administración de sistemas, electrónica e infraestructura, había para todos los gustos.&lt;br /&gt;
Yo dí 2 charlas (una y media, en realidad): &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;SELinux&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La idea era dividir el workshop en 2 días, el primer día enseñar la teoría y fundamentos de SELinux, y el segundo día, dar un taller práctico, para que los asistentes se peleen un poco y aprendan a que se pueden solucionar los problemas.&lt;br /&gt;
Durante la parte teórica, noté que los asistentes no estaban entendiendo, era un contenido muy técnico, así que decidimos dejar a la deriva la parte práctica, si alguien necesitaba la parte práctica, estábamos dispuestos.  &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Pelican&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Considerando que uno de los fuertes de la comunidad es compartir experiencias y soluciones, se me ocurrió que brindar un workshop de pelican podría ayudar a que los colaboradores puedan participar más activamente escribiendo, y así publicando también en el Planet de Fedora.&lt;br /&gt;
Hubo varios asistentes, y muchas preguntas. Creo que sirvió, y espero más adelante recibir preguntas al respecto.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Puno, La sede&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/puno-from-condor.jpg"&gt;&lt;img alt="puno-from-condor" src="/images/article/2016/11/puno-from-condor.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
Quedé impactado con Perú, un país con mucha cultura, que por suerte no han perdido. La forma de alimentarse del pueblo Peruano es totalmente distinta a la de Argentina, muy natural, me costó acostumbrarme, pero lo disfruté mucho, y aprendí mucho también.&lt;br /&gt;
Al contrario que en muchas localidades de Argentina, me sentí seguro caminando por las calles de Puno, una ciudad rodeada de montañas (que en mi ciudad no hay), a la vera del Lago Titicaca.&lt;br /&gt;
Otra cosa que me llamó la atención de Puno, son los medios de transporte, había vehículos tipo furgón que funcionaban como lo que en Argentina llamamos "colectivo", y lo más llamativo, convierten las motos en taxis agregándole una cabina... Impresionante!&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Los almuerzos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/lacasona.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/lacasona.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;Para los almuerzos, fuimos a comer al restaurant "La Casona", muy cerca del lugar del evento.&lt;br /&gt;
La comida espectacular, con entrada y plato principal. Un lugar de primera.&lt;br /&gt;
Antes de ir a almorzar, Tonet nos compartía un link en donde podíamos elegir entre 2 o 3 menús, lo cual nos daba la posibilidad de elegir con paciencia la comida, y nos ayudaba a ganar tiempo.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El hostal&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los organizadores supieron elegir muy bien el lugar donde nos íbamos a hospedar. Estuvimos quedándonos en el hostal Cozy Lucky, a casi 1 km del lugar del evento. El hostal era muy cómodo, el desayuno completísimo, y el personal muy comprometido para con nosotros.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Cronología&lt;/h1&gt;
&lt;h3&gt;Días previos&lt;/h3&gt;
&lt;h3&gt;Jueves 13 de Octubre - Día 1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-dia1.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/fudcon-dia1.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;Durante la mañana del primer día, hubo un acto de apertura, en el que se hicieron presentes autoridades de la Universidad del Altiplano, y de otras instituciones académicas, nos presentamos, y después se hicieron las propuestas y votaciones de las charlas (BarCamp).&lt;br /&gt;
Después de haber ido a almorzar a La Casona, volvimos de almorzar y comenzamos con el evento, con cerca de 400 personas distribuidas en un auditorio grande, y 2 aulas.&lt;br /&gt;
Cerca del final de la jornada, dí la primer parte del taller de SELinux. Lamentablemente, la gente no pareció entender mucho, es un tema muy complejo. Les dije que si estaban interesados en la parte práctica, que me avisen y el sábado lo hacíamos.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Viernes 14 de Octubre - Día 2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-dia2.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/fudcon-dia2.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;El segundo día empezó con conferencias desde aproximadamente las 9:00. Hubo muchísimos asistentes. Se armaron grupos de gente interesada en diseño, traducción y empaquetamiento. Por problemas con la conexión a internet, algunas actividades siguieron en el hostal, después del evento.&lt;br /&gt;
Me tocó dar un taller de Pelican (Generador de sitios webs estáticos), la cual se me complicó por la conexión a internet, pero una de las asistentes me prestó su laptop con un módem 3G, y pude mostrarle a los chicos lo que tenía planeado. Hubo muchas preguntas, lo cual me hizo entender que el tema agradó.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Sábado 15 de Octubre - Día 3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-dia3.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/fudcon-dia3.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;Habrá que tener en cuenta para futuros eventos que los sábados son complicados, en mi experiencia personal, los sábados siempre han sido complicados en cuanto a la cantidad de asistentes, más que nada por la mañana. Pasó lo mismo en FUDCon Puno, a punto que pensamos que el día sería un fracaso, pero finalmente, a las 11:00 empezaron a llegar los asistentes.&lt;br /&gt;
El último día de FUDCon estuvo cargado, de antemano, de nostalgia. El cierre del evento estuvo muy bueno, se nos obsequió a los asistentes una artesanía como presente, muy lindos.&lt;br /&gt;
Después del evento, fuimos al hostal, donde hubo presentaciones de bailes tradicionales de la región, luego fuimos a comer, y por último a un karaoke, la pasamos muy bien.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Domingo 16 de Octubre - Día 4&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-dia4.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/fudcon-dia4.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;El domingo, nos levantamos un poco más tranquilos, pero más tarde. Fuimos a "El Condor" (Kuntur Wasi), un mirador de la ciudad que se encuentra a 4000MSNM (metros sobre el nivel del mar), y después a las afueras de Puno, a comer una parrillada muy interesante.&lt;br /&gt;
Ya a la tarde, fuimos a Escuelab, una organización no gubernamental que promueve los proyectos y la educación tecnológica. Quedé fascinado con lo que han logrado los integrantes de escuelab, a voluntad y con recursos propios.&lt;br /&gt;
A la noche, fuimos a cenar a una pizzería, y ya empezamos a despedirnos de algunos asistentes.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Después de FUDCon...&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-dia5.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/fudcon-dia5.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;El lunes nos levantamos temprano con Athos, Julitas e Itamar, para ir a "Los Uros", tuvimos que ir temprano porque a las 10:30, la mayoría de los asistentes partiría para el Aeropuerto de Juliaca, para volver cada uno a sus hogares.&lt;br /&gt;
Luego de la despedida de casi todos, los restantes fuimos a almorzar, y luego nos fuimos al lugar del evento para ayudar a ordenar y devolver las cosas que prestaron a la organización.&lt;br /&gt;
Más tarde, y de sorpresa, Tonet y Aly decidieron acompañarnos a nuestro viaje a Machu Picchu, ahora eramos 4, Aly, Mayorga, Tonet y yo.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;#DepresiónPostFUDCon&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/depresionpostfudcon.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/depresionpostfudcon.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;Algunos en la comunidad LATAM ha catalogado lo que se siente después del FUDCon como &lt;strong&gt;"depresión Post-FUDCon"&lt;/strong&gt;, puesto a que, después de compartir tantos días con los demás, es bastante nostálgico separarse.&lt;br /&gt;
Con Tonet, Aly y Mayorga, pudimos superarlo por unos días, ya que estuvimos unos 5 días más juntos, pero el abrazo de despedida también dolió, y volver a nuestras casas también.&lt;br /&gt;
La parte más fea es que nunca sabemos cuanto demoraremos en volvernos a ver, siquiera sabemos si volveremos a vernos.  La depresión post-FUDCon, a mi, me  dura por lo menos dos semanas...  &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Charlas en Universidad Global de Cusco&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-dia6.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/fudcon-dia6.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;alexove impulsó unas charlas en la Universidad Global, en Cusco. No hubo muchos asistentes, pero la idea de aprovechar el viaje para seguir promoviendo el proyecto, no estuvo mal. Lo que hicimos fue repetir las charlas que dimos en FUDCon, y Tonet habló de sus proyectos de drone.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Mi experiencia personal:&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Éste viaje se convirtió en una experiencia inolvidable en mi vida, como seguramente lo será cualquier FUDCon, pero éste tuvo cosas particulares:  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mi primer vuelo, mi primer salida del país&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/aeropuerto.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/aeropuerto.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;Es la primera vez que me subo a un avión, y la primera vez que salgo del país. Me encontré con Athos en el aeropuerto de Lima, y después de esperar 1 hora de más el vuelo que hacía Lima-Juliaca, nos dijeron que se canceló el vuelo. De no haber estado con Athos, me hubiesen conformado con 50U$S y un vuelo para el otro día. Como bien dijo Athos, fue mi primer viaje, pero me pasó todo lo que me podía pasar. Él habló con la gente de la aerolínea, y nos dieron hotel, transporte hasta y desde el hotel, cena y desayuno. En definitiva, para la próxima, ya estoy al tanto de como se hacen las cosas.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El reencuentro&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;FUDCon convierte a los amigos digitales en amigos reales, éste es mi segundo FUDCon, y cuando llegué y empecé a ver a gente que hace 1 año que no veo, la dopamina aumentó, los abrazos son muy fuertes. Es un momento gratificante. Extrañé a gente que el año pasado estuvo en Córdoba, y éste año no fue, pero no pierdo las esperanzas de verlos más adelante.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La cultura&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En Argentina, y más específicamente en mi región, comemos mucha carne (y cuando digo mucha, es muuuuucha), sin embargo, disfruté mucho de la comida regional en Perú, aunque sentía que me faltaba algo. &lt;em&gt;Creo que soy el único que fue a Perú y no tomó mate de coca... Otra vez será&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
A mi pensar, Perú (y calculo que Bolivia, que no conozco) debe ser uno de los pocos países que no ha perdido sus raíces; Cuando vi los bailes que organizaron en el hostal, se podía apreciar la alegría que tenían los chicos por estar bailando, cosa que no he podido apreciar en Argentina (¡ojo! Es una opinión personal).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Machu Picchu&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/machupicchupueblo.jpg"&gt;&lt;img alt="machupicchupueblo" src="/images/article/2016/11/machupicchupueblo.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
No podía desperdiciar la oportunidad de, estando en Perú, no ir a Machu Picchu. Así que organizamos con algunos de los asistentes, y terminamos yendo; No pudimos sincronizar con David, que tuvo que ir unos días antes, pero fuimos con Tonet y Aly, de Puno, y Mayorga, de Nicaragua.&lt;br /&gt;
Buscamos abaratar costos, y terminamos viviendo una experiencia muy agradable. Caminando por la selva, al costado de la vía, para ahorrar dinero.&lt;br /&gt;
Fue con éste viaje, que pudimos también, dar charlas en la Universidad Global de Cusco, que Alex Oviedo pudo gestionar.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a href="/images/galleries/2016/FUDConPuno2016" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;</summary><category term="Android"></category><category term="Motorola"></category><category term="flashtool"></category><category term="adb"></category></entry><entry><title>Problems mounting NTFS partitions from Windows 8 on Fedora</title><link href="/blog/2013/ago/problems-mounting-ntfs-windows8-fedora-en.html" rel="alternate"></link><published>2013-08-17T19:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:,2013-08-17:blog/2013/ago/problems-mounting-ntfs-windows8-fedora-en.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Windows 8 brings enabled by default “Quick Start”, this feature is for Windows to start in a time relatively short (very noticeable compared to other Windows versions), and works by making the system does not shut down completely, if that is not a state “partial” hibernation, I mean, saves the state of the system into a file on disk, and when you start the system again, load the file contents, leaving the system in the same way that when turned off.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The problem comes when, in my case for this example, I want to start GNU / Linux which has a configuration in / etc / fstab to automatically mount the partition I use to share data between the two operating systems, Fedora tells me that you have problems mount that partition.
The solution is simple, disable this feature in Windows, to do this …  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Boot up Windows 8  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;At the start menu, type “power management”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;On the right side menu, go to “Settings” tab.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;There, select from the left menu the option “Change startup / shutdown button actions”.”&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/08/ntfs-1.png"&gt;&lt;img alt="nfts-1" src="/images/article/2013/08/ntfs-1.png" /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;It opens a “System Configuration” window with some blocked options, we click “Change settings that are currently unavailable”, this will allow us to change the blocked settings.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/08/ntfs-2.png"&gt;&lt;img alt="nfts-2" src="/images/article/2013/08/ntfs-2.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Now, simply uncheck the box “Enable Quick Start (recommended)” and save the changes.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/08/ntfs-3.png"&gt;&lt;img alt="nfts-3" src="/images/article/2013/08/ntfs-3.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;That’s it, now there is no problem to mount NTFS partitions of Windows 8 on GNU / Linux.&lt;/p&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="issue"></category><category term="NTFS"></category><category term="partition"></category><category term="power"></category><category term="problem"></category><category term="Windows"></category><category term="Windows-8"></category></entry><entry><title>Synchronizing files with UNISON on Fedora</title><link href="/blog/2013/may/synchronizing-files-unison-fedora-en.html" rel="alternate"></link><published>2013-05-22T14:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:,2013-05-22:blog/2013/may/synchronizing-files-unison-fedora-en.html</id><summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Installing UNISON&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Unison is in Fedora repositories, so, installing it is just using the following command:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;su -c ‘yum install unison’&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Creating Sinchronization profiles&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Unison works with profiles, which are configured to specify which directories are going to be synchronized.  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We execute Unison, now I can’t remember if the first time it automatically ran the profile wizard to add a profile, if not, click the “Add” button to start the creation wizard.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;On the first screen, which is just an introduction, click on “Forward”.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-1.png"&gt;&lt;img alt="unison-1" src="/images/article/2013/05/unison-1.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Then, it ask us to complete the profile name and description. We complete and give next.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-2.png"&gt;&lt;img alt="unison-2" src="/images/article/2013/05/unison-2.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Then, it asks us to select the connection type, where we can choose Local, SSH, RSH and TCP.  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Local Sinchronization profiles&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We follow the steps above, now select “Local” from the list of connection types and give “forward”.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-3.png"&gt;&lt;img alt="unison-3" src="/images/article/2013/05/unison-3.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Below, we declare the directories involved in the synchronization, when complete, give “Forward”.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-4.png"&gt;&lt;img alt="unison-4" src="/images/article/2013/05/unison-4.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;In my case, I’m going to synchronize directories that are on NTFS partitions, therefore, I check the box to set the profile to work without using the GNU/Linux permissions.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-5.png"&gt;&lt;img alt="unison-5" src="/images/article/2013/05/unison-5.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Finally, Unison report that it finished configuring the profile, and we press “Apply” to create it.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-6.png"&gt;&lt;img alt="unison-6" src="/images/article/2013/05/unison-6.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Remote SSH Synchronization Profile&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We follow the steps above, now select “SSH” from the list of connection types, the contents of the window will be extended and now we be asked to introduce the host, which can be the name or IP address of the computer to which we want to connect, and the username that we will use to log into the host.&lt;br /&gt;
   Also, we can activate a checkbox to let Unison compress the files to be sent, as you can read at the window, is good for slow connections, but make fast connections more slower.&lt;br /&gt;
   After setting this, give next.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-7.png"&gt;&lt;img alt="unison-7" src="/images/article/2013/05/unison-7.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Then, we set the directories that we will synchronize. We can select the Local directory, the remote directory should be written, so it is necessary to know first the name of the directory. You can confirm this by doing a SSH connection with a console.&lt;br /&gt;
 After that, click on “Forward”.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-8.png"&gt;&lt;img alt="unison-8" src="/images/article/2013/05/unison-8.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;As in the previous example, where we done a Local Synchronization, we can set the profile to work with NTFS or FAT, or rather, to exclude the treatment of file permissions that GNU / Linux uses. In my case, I use NTFS partitions in sync, so I active the checkbox.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-9.png"&gt;&lt;img alt="unison-9" src="/images/article/2013/05/unison-9.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Then just press “Apply” and it’s ready, we ended setting the profile.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-10.png"&gt;&lt;img alt="unison-10" src="/images/article/2013/05/unison-10.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Performing a Synchronization.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Execute a synchronization profile, selecting it from the list and clicking on “Open”.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-11.png"&gt;&lt;img alt="unison-11" src="/images/article/2013/05/unison-11.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;When opening one of the profiles created to synchronize via SSHwe will be asked for a password to login.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-12.png"&gt;&lt;img alt="unison-12" src="/images/article/2013/05/unison-12.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;When we did the first synchronization, it shows a window like this, which explains that there are no historical records of synchronizations, and that this is because, or synchronizations have not been performed yet, or we’ve updated the version of Unison and this one does not recognize the historical files; Wherefore, Unison assumes that the historical record is completely empty.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-13.png"&gt;&lt;img alt="unison-13" src="/images/article/2013/05/unison-13.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;The first time you perform synchronizations, this process takes too long.&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;After the comparison, Unison generates a list, which automatically adjusted the changes to make, which we can modify.&lt;br /&gt;
  We review the shifts to be performed, we can skip changes (which ignores the row, it make no changes), and choose the replacement and copying in both directions.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-14.png"&gt;&lt;img alt="unison-14" src="/images/article/2013/05/unison-14.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Once we checked the changes to make, press the “Go” button, and Unison start syncing.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;After finishing copying files, a window will appear reporting that the synchronization finished, and a short summary, which we can extend.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-15.png"&gt;&lt;img alt="unison-15" src="/images/article/2013/05/unison-15.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;This is the simply way to use Unison; If a profile have a first run done, the point 3.2 end faster.&lt;br /&gt;
An important point to note is that Unison must be installed on both devices, if synchronization is performed remotely.  &lt;br /&gt;
n this guide we work with Unison with graphical environment, but also can be used with a console (I am considering using Unison from the command line  with “cron” for automating synchronizations and backups).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I hope it has served.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;regards&lt;/p&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="Local"></category><category term="maintenance"></category><category term="SSH"></category><category term="Sync"></category><category term="Synchronization"></category><category term="UNISON"></category></entry><entry><title>My first Fedora 18 (Spherical Cow) post after 2 weeks of use</title><link href="/blog/2013/feb/first-Fedora18-post-after-2-weeks-en.html" rel="alternate"></link><published>2013-02-05T21:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:,2013-02-05:blog/2013/feb/first-Fedora18-post-after-2-weeks-en.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;To start, installation is super simple, I just didn’t like (and after trying it 4 times I don’t understand it well), is the disk partitioner, is something uncomfortable, unintuitive.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;System speed is phenomenal, and personally, it’s nice to know that there are very regular updates.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GNOME 3.6 is the bad that brought Fedora 18, and after reading some reviews noted that people have not been able to distinguish between Fedora and GNOME. Version 3.6 of GNOME is fast, the new menu, which is not much different, is good, is a change that is not feeling, but the bottom bar is not so nice as before, is larger and more sensitive, it open all the time and lock the screen. The most uncomfortable thing I’ve found is Nautilus (the file browser), I can not open two panels at a time (function which was done with the F3 key), therefore I can not drag with the middle mouse button to do links, etc., and the worst part is not being able to return to the previous folder by pressing the “Backspace”, is super uncomfortable, you have to use the mouse with Nautilus, which has greatly reduced my browsing speed.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Everything else has worked deluxe, although, I admit I didn’t have had much time to try other things. These contras only have reduced the time for some things, the system is still very fast and useful, and I hope GNOME people think in this errors they have had and fix them. Maybe later I make another post about the subject. Now I get to continue programming.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regards!&lt;/p&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="Fedora-18"></category><category term="GNOME"></category><category term="gnome-3.6"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="Spherical Cow"></category></entry><entry><title>Samsung printers on Fedora</title><link href="/blog/2012/oct/samsung-printer-on-fedora-en.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-21T19:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:,2012-10-21:blog/2012/oct/samsung-printer-on-fedora-en.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;The first (and no functional) option was install the &lt;a href="http://downloadcenter.samsung.com/content/DR/200911/20091118145015140/UnifiedLinuxDriver_1.01.tar.gz"&gt;Samsung Unified Linux Drivers&lt;/a&gt;, I executed the installer with “$ sudo” and start the installation. During the installation, it’s possible installing printers, I plug the ML-1640, and everything looks to be right. When I finished the installation, I go to CUPS page (&lt;a href="http://localhost:631/"&gt;http://localhost:631&lt;/a&gt;) and the printer were on the list. Among many details that I can’t remember, all I know is that the printer never worked, I searched the Internet and found that the package was very problematic, then I want to uninstall the package, for this, in a console run $ sudo / opt / Samsung / mfp / uninstall / guiuninstall, this will start the uninstallation. After a few steps, the program did not leave traces (or it seems).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The second (and functional), and simpler, is installing Splix, a set of CUPS drivers that handle SPL (Samsung Printer Language). Following, I explain how I did.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Now is packaged for Fedora, so, all you have to do to install the package is run in a console 
  &lt;code&gt;$ sudo yum install splix&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;After installing Splix, just connect the printer (windows appear to install drivers, but cancel) and go to CUPS (http://localhost:631), once in CUPS, we go to Administration, and then to “Add printer “.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The printer appears connected in the list of local printers, select it and press “next”. 
&lt;a href="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-1.png"&gt;&lt;img alt="samsung-printer-on-fedora-1" src="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-1.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;After, configurations for printer name, description, location, and the option of sharing appears; We click on “next” (after set the fields to taste).
&lt;a href="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-2.png"&gt;&lt;img alt="samsung-printer-on-fedora-2" src="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-2.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We got to the step where we define the controller, in the list “Model” select the model you are installing, then “Add Printer”.
&lt;a href="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-3.png"&gt;&lt;img alt="samsung-printer-on-fedora-3" src="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-3.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Finally, we are asked to establish the default options for the printer
&lt;a href="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-4.png"&gt;&lt;img alt="samsung-printer-on-fedora-4" src="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-4.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Once we are in the printer’s page in CUPS, we can test the printer selecting “Print Test Page” in the “Maintenance” menu.
&lt;a href="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-5.png"&gt;&lt;img alt="samsung-printer-on-fedora-5" src="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-5.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;The printer is working, but, to me personally, four printers appear installed on the CUPS printer list, so I removed the ones I didn’t install (detected by the name).
&lt;a href="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-6.png"&gt;&lt;img alt="samsung-printer-on-fedora-6" src="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-6.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Well, that’s the simply way to install the printers, I hope you have been useful.&lt;/p&gt;</summary><category term="CLP-315"></category><category term="CUPS"></category><category term="Fedora"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="printer"></category><category term="ML-1640"></category><category term="samsung"></category><category term="Samsung Unified Linux Driver"></category><category term="SPLIX"></category></entry><entry><title>New project = Airlife100.com.ar</title><link href="/blog/2012/sep/project-airlife100comar-en.html" rel="alternate"></link><published>2012-09-28T00:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:,2012-09-28:blog/2012/sep/project-airlife100comar-en.html</id><summary type="html"></summary><category term="Airlife100"></category><category term="Android"></category><category term="project"></category></entry><entry><title>Programmer Day</title><link href="/blog/2012/sep/programmer-day-2012-en.html" rel="alternate"></link><published>2012-09-12T14:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:,2012-09-12:blog/2012/sep/programmer-day-2012-en.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Why the day 256?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
It was chosen because it is the number of different combinations that can be represented with 8 bits, number well known among programmers. It is also the largest power of 2 less than 365, the number of days a year.&lt;br /&gt;
&lt;center&gt;&lt;img alt="ProgrammerDay" src="http://www.programmerday.info/images/header.jpg" title="ProgrammerDay" /&gt;&lt;/center&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Programming today is a race between software engineers striving to build bigger and better idiot-proof programs, and the Universe trying to produce bigger and better idiots. So far, the Universe is winning. - Rick Cook  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;h3&gt;Happy programmer day!&lt;/h3&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="misc"></category></entry><entry><title>Dirty computers, dust inside</title><link href="/blog/2012/sep/dirty-computer-dust-inside-en.html" rel="alternate"></link><published>2012-09-05T14:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:,2012-09-05:blog/2012/sep/dirty-computer-dust-inside-en.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Cleaning the inside of the CPU is something that should be done routinely to prevent problems become greater, because when dust accumulates, it is only a matter of moisture to a short circuit, for example.&lt;/p&gt;</summary><category term="maintenance"></category></entry></feed>