<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Chino Soliard</title><link href="http://chinosoliard.com/" rel="alternate"></link><link href="feeds//feeds/atom/category-fedora.xml" rel="self"></link><id>http://chinosoliard.com/</id><updated>2016-06-13T14:00:00-03:00</updated><entry><title>AndSec 2016 [Reporte]</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2016/jun/andsec-2016-report-es.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-13T14:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2016-06-13:blog/2016/jun/andsec-2016-report-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El evento tuvo lugar en Auditorio Buenos Aires, en el salón del edificio Buenos Aires Design, ocupó 3 ambientes, uno para las charlas primarias, otra para charlas secundarias o workshops, y otro ambiente donde había talleres de armado de antenas, supervivencias, opentalks… y barra libre!&lt;br /&gt;
Los organizadores del evento se preocuparon realmente por todo, el hotel en donde nos alojamos estaba bastante cerca del lugar del evento, y gestionaron de manera fabulosa las reuniones post-evento. Me agradó mucho reencontrarme con gente con la que compartí eventos previos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunca pensé que un workshop de SELinux iba a tener tanta audiencia, y nos sentimos muy bien cuando la gente empezó a hacer preguntas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sábado 4 dimos una parte más teórica, explicando de donde salió, que es, que no es, el funcionamiento y los términos importantes.
Cabe aclarar que, por cuestiones de tiempo, y la falta de internet en mi casa, no pudimos terminar del todo la presentación, pero dimos un workshop que cubrió todo, inclusive (por arriba) MLS, usando presentaciones que dimos en otros eventos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El domingo 5 decidimos dar la parte práctica, preparando buenos ejemplos para mostrar como SELinux protege el sistema (No sin antes repasar la teoría para refrescar las cabezas o para ayudar a los que no habían ido el día anterior).&lt;br /&gt;
Algunos ejemplos ejemplos fueron: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;con Samba:&lt;/strong&gt; creando archivo con root en /root y moviéndolo a un path compartido vía smb.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;con Apache:&lt;/strong&gt; Leandro Poli, del LUG Paraná, nos preparó un script php que listaba /dev y /etc, y así mostramos que puede prevenir SELinux.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Con los ejemplos, mostramos la solución de problemas de etiquetas, mostramos booleans, y mostramos lectura de logs.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personalmente, quedé muy conforme con las asistencias al workshop, con las preguntas, con los ejemplos en vivo, y no puedo negar que aprendí muchísimo SELinux cuando preparábamos la práctica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero agradecer:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;a &lt;strong&gt;Fedora Project&lt;/strong&gt;, a los &lt;strong&gt;organizadores de AndSec&lt;/strong&gt; por permitirnos y ayudarnos a asistir y por darnos lugar para el workshop.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a mi amigazo &lt;strong&gt;Rino Rondan&lt;/strong&gt;, que siempre me acompaña y me ayuda con todo. Un groso!  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a &lt;strong&gt;Leandro Poli&lt;/strong&gt;, que viajó desde Paraná conmigo, por el aguante, por el script php, y por darnos una mano en lo que pudiera. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Realmente &lt;a href="http://www.andsec.org" target="_blank"&gt;AndSec&lt;/a&gt; es un evento para aprovechar, los talleres de antena y supervivencia estuvieron muy buenos, al igual que el simulador de drones (y la barra libre :-P), para la próxima edición, si podes, anda, no la vas a pasar mal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Próximamente publicaremos el Workshop de SELinux, tanto la presentación como los scripts y pasos para la práctica. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="/images/galleries/2016/AndSec2016" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="SELinux"></category><category term="CABA"></category><category term="event"></category><category term="AndSec"></category></entry><entry><title>FLISoL 2016 Paraná [Reporte]</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2016/may/flisol-2016-parana-report-es.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-02T22:07:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2016-05-02:blog/2016/may/flisol-2016-parana-report-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Debo admitir que tenía desconfianza en realizar el evento en el lugar elegido, pero finalmente, Leandro me tapó la boca.&lt;br /&gt;
Leandro estudia Bioinformática en la facultad en donde realizamos el evento, y se dió cuenta que había mucha gente a la que le interesaba el software libre pero que no tenía como "despegar". Aprovechó esa situación para poder hacer un evento con aproximadamente &lt;strong&gt;160 asistentes&lt;/strong&gt; (Los cuales hubo que hecharlos formalmente cuando nos habíamos excedido en el horario, si no, se quedaban).&lt;br /&gt;
En cuestión, voy a hacer un resumen de todo, como casi siempre hago...  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Asistentes:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
    Como dije anteriormente, mas o menos asistieron 160 personas, con certeza podemos decir que simultaneamente, el promedio de asistentes dentro de la sala fue de 50 personas. Hubo mucho interes, muchas preguntas.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalaciones:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
    Hubo muchas instalaciones, según algunos registros, hubo:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 instalación de Debian  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 instalaciones de Xubuntu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 instalación de Antergos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 instalación de Mint&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 instalación de Puppy Linux&lt;br /&gt;
Hubo, además, reparaciones y configuraciones de software.&lt;br /&gt;
Tambien, se entregaron y grabaron diversos medios de instalación.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Charlas:&lt;/strong&gt;
    Un cronograma fuera de lo común, con temáticas relacionadas a la bioinformática.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La Bioinformatica nació para ser libre - Silvana Bulatovich  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Impresión 3D de modelos a partir de tomografía - Albano Peñalva  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciencia libre - Agustín Montagna  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Licencias libres - Gugler  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arquitectura de IoT – Franco Rabaglia  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Computadora Industrial Abierta Argentina - Eduardo "Paco" Filomena  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Migración a GNU / Linux - Roberto Ronconi  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No toca botón: Colaborando sin códigos - Leandro Poli  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Shiba Inu: Instalación en tiempo Real – José Luis Perez  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Biología sintética y cultura abierta – Gerardo Schneider  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperanto por la libera programo erao (Esperanto para la era del software libre) - Maximiliano Fernández  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tryton ERP + GNU/Health – Francisco Arata  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hackers y samurais - Gustavo Courault  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kicad – Gonzalo Cuenca  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El momento atípico:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
    Como todos los años, algo raro pasa... Éste año, fue, para mi, bastante peculiar... &lt;strong&gt;ME CENSURARON&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
    Hubo un malentendido, ya nos habíamos excedido demasiado del tiempo estipulado, y, en broma, le dije a Leandro que yo no daba la charla... La broma salió mal, justo terminaba de dar su charla el disertante anterior, y Leandro, por micrófono, dijo que el evento concluía. La gente se levantó y se empezó a ir, y ya no hubo marcha atrás.&lt;br /&gt;
    Que conste que no estoy enojado, fue sólo un malentendido, y por culpa mía.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="/images/galleries/2016/FLISoL2016" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="FLISOL"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="LugParana"></category><category term="Paraná"></category><category term="event"></category></entry><entry><title>FUDCon Cordoba 2015 [Reporte]</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2015/sep/fudcon-cordoba-2015-report-es.html" rel="alternate"></link><published>2015-09-28T00:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2015-09-28:blog/2015/sep/fudcon-cordoba-2015-report-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="fedora" src="/images/static/fedora-150.png" class="alignleft"&gt;No quiero abundar el post de contenido de las charlas, además de que tengo que admitir que no pude prestar atención en todas ya que estaba terminando mi presentación. Si puedo decir que en las que estuve prestando atención me gustaron mucho, por ejemplo, la de Asterisk de Jared Smith, la de Flask de Eduardo Echeverria (que me hizo tener ganas de volver a programar) y la de Valentín Basel y su impresora 3D (¿Quien no tiene ganas de tener una en su casa?).&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2015/09/fudcon-people.png"&gt;&lt;img alt="fedora-people" src="/images/article/2015/09/fudcon-people.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="friends" src="https://fedoraproject.org/w/uploads/4/4d/4Foundations-friends100px.png" class="alignright"&gt;Es el primer FUDCon al que voy, y es el primer evento en el que me encuentro con gente de otros países y con otras culturas; Fueron 4/5 días compartiendo con gente con mis mismos intereses, hablando de todo. Con casi todos tenía solamente contacto vía internet, y luego del primer abrazo, pareciera que eramos amigos desde hace tiempo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compartir comidas, charlas y mucha cerveza, con los demás asistentes, hizo que cuando me tuviera que despedir, se me cayeran un par de lagrimas. Ya volviéndome a mi casa, me enteré que ya tiene nombre lo que se siente después del FUDCon: “Depresión post-fudcon”. Hoy, espero con ansias la próxima posibilidad de verlos de nuevo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Algunas situaciones épicas&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dudo si FUDCon hubiese sido lo mismo sin algunas presencias, como dije, es el primero al que voy, pero algunas situaciones solo se generan por ciertas personas.  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Black Force Domain&lt;/strong&gt;&lt;img alt="blackforcedomain" src="/images/article/2015/09/blackforcedomain.png" class="alignright"&gt;
  Me reí mucho con Leonardo Vaz y su “Black Force Domain”, el cual nos hizo cantar a casi todos, y fue cambiando de acuerdo a los sucesos del momento.&lt;br /&gt;
  De tanto bromear, Wolnei creo un diseño al estilo badge de Fedora.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El “Tren de las Sierras” y Cosquín&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Rino Rondan nos llevó el domingo a Cosquín en tren, en un viaje de 2 horas pasando entre medio de las sierras de Córdoba. Fue la primera vez que anduve en tren, realmente una experiencia muy agradable. Muchísimas gracias a Rino, mi gran amigo dentro de la comunidad, por hacernos de guía y sacarnos a pasear.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El partido de fútbol&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Nunca me voy a olvidar de lo que me dijeron hace ya unos años: “Chino, tenés menos patada que una pila”; Así y todo, jugué un partido de fútbol después de unos cuantos años de casi no ejercer actividad física (y hasta hice un gol :-P). Tengo que admitir que los brasileros son muy buenos jugando al fútbol.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Remy, el beatboxer&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Remy sorprendió a todos en la última cena, cuando los artistas que estaban tocando folclore, cedieron el micrófono y comenzó a hacer beatbox con muchísima clase.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusión&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
FUDCon fue más que un evento para mí, conocer personalmente y hacerme tan amigos de los demás colaboradores, me incentivó a interesarme más en diversas áreas del proyecto.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sábado, en el meeting presencial que tuvimos, hubo varias ideas que me gustaron, como la de ponerse objetivos personales a corto plazo (conseguir X colaboradores en un año, por ejemplo) de Leo Vaz, y la de Jared Smith, que explicó (y adhiero) en que el primer paso es siempre ser usuario.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evento trajo consigo a un nuevo colaborador, Martín Cigorraga, y dos posibles colaboradores más en Argentina. Además, estamos organizando juntarnos para hacer una Release Party de Fedora 23.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Finalmente quiero…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;… Agradecer a Matías Maceira, Valentín Basel y Laura Fontanesi por hacer que todo ésto se realice sin problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;… Agradecer por la amistad que todos me brindaron durante los 5 días que compartimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;… Agradecer al Proyecto Fedora , por facilitarme el viaje y hospedaje, ya que para mí hubiese sido imposible pagarlo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="/images/galleries/2015/FUDConCordoba2015" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="FUDCon"></category><category term="Cordoba"></category><category term="LATAM"></category><category term="event"></category></entry><entry><title>FLISoL 2015 Paraná [Reporte]</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2015/may/flisol-2015-parana-report-es.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-01T00:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2015-05-01:blog/2015/may/flisol-2015-parana-report-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="banner-flisol" src="/images/article/2015/05/afiche-flisol2015-v2.png" class="aligncenter"&gt;&lt;/a&gt;
En Paraná, el evento tomó lugar en la &lt;a href="http://www.frp.utn.edu.ar/"&gt;Universidad Tecnológica Nacional (UTN FRP)&lt;/a&gt;. Tuvimos contratiempos con el tema del lugar, pero una semana antes nos confirmaron que podíamos realizar el evento en la UTN, instantáneamente empezamos con la difusión, cosa que no es nuestro fuerte, siempre muy sobre la fecha.&lt;br /&gt;
El evento empezaba a las 9:00 y terminaba a las 16:30, pero empezamos a las 9:50 y terminamos 17:30; Como siempre, se nos complica todo al principio, y demoramos en arrancar. Nos hubiese encantado seguir hasta más tarde, pero solamente conseguíamos el edificio durante esos horarios.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De entrada, quiero agradecer  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Al Laboratorio de investigación &lt;a href="http://www.gugler.com.ar"&gt;GUGLER&lt;/a&gt;, que son una parte indispensable del evento; Sin ellos el evento no se hace.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a href="https://fedoraproject.org/wiki/User:Villadalmine"&gt;Rino Rondan&lt;/a&gt;, contribuidor de Fedora Project, que vino a colaborar y disfrutar con nosotros en Paraná, desde CABA.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A todos y cada uno de los que colaboraron y asistieron.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;También quiero agradecer a &lt;a href="http://tick.com.ar/"&gt;Tick Soluciones Informáticas&lt;/a&gt;, que colaboró con el evento dándonos patrocinio y obsequios para sortear.&lt;br /&gt;
  &lt;a href="http://www.tick.com.ar" target="_blank"&gt;&lt;img alt="tick" src="/images/article/2015/05/TICK.png" class="aligncenter"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Asistentes:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Utilizamos como método de registro el sistema que hicieron los chicos de USLA, el cual, después del evento, llevaba estadísticas de todas las sedes (asistentes, instalaciones, charlas, etc.). El pre-registro fue pobre, unos 35-40 inscriptos, y durante el evento, contando disertantes y otras personas, habrá habido unas 45 personas, un número inferior a la edición anterior.&lt;br /&gt;
Según el sistema, se acreditaron 30 personas y 19 se habían pre-registrado y no asistieron, pero no pudimos acreditar a todos, así que no nos podemos guiar tanto por eso.&lt;br /&gt;
Contando los disertantes y colaboradores, más o menos hubo 45-50 personas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalaciones:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Hubo pocas instalaciones, ésto se debe a que hoy por hoy es más fácil instalar GNU/Linux que hace algunos años atrás. También demuestra que muchos asistentes van a aprender con las charlas, a participar y compartir la jornada.&lt;br /&gt;
En total se registraron 4 instalaciones, 2 de Ubuntu, 1 de Debian y 1 de Mint.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Charlas:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
El cronograma de charlas de éste año fue muy bueno, hubo charlas introductorias y charlas un poco más técnicas, la idea de hacerlas simultaneas nos permitió tener más cantidad de charlas, pero menos asistentes a cada una.&lt;br /&gt;
No se dictaron algunas charlas previstas por demoras, el cronograma de charlas fue el siguiente:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aula Magna  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Apertura del evento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo esencial de Linux (Mario Martín Sbarbaro – GUGLER)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linux y la obsolescencia programada (Leandro Poli)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salvemos a Docker con Atomic (Rino Rondan – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenShift Platform as a Service (Chino Soliard – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Logical Volume Manager – Más allá del almacenamiento (Beto Reyna)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configurando un Entorno de Desarrollo Android en GNU/Linux (Leandro Poli)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Primeros pasos en Zimbra (Federico Bonnet – GUGLER)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cierre del evento y Sorteos  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aula secundaria&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ecosistema del Software Libre y Fedora Project (Chino Soliard – Fedora Project)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introducción al proyecto CIAA (Computadora Industrial Abierta Argentina) (Sergio Burgos)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introducción al mundo del S.L con Puppy Linux (José Luís Pérez)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Licencias Libres (Mario Martín Sbarbaro y Exequiel Aramburu – GUGLER)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tecnicatura Universitaria en Software Libre (Martín Bayo – Santa Fé)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proyecto Ovirt (Rino Rondan – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puppet + Foreman – Usa el Casco (Rino Rondan – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El momento atípico&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Cerca del final del evento, 2 jóvenes aparecieron con una computadora, pidiendo una instalación… Lo cómico fue que querían que se le reinstale Windows (si, lo que leyeron). Integrantes del LUG le presentaron Linux Mint y se lo llevaron instalado.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El after&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Después del evento, fuimos a mi casa y aprovechamos para tomar unas frías y compartir charlas de todo tipo; Hacía rato no me reía tanto. Espero el año que viene se sumen más.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="/images/galleries/2015/FLISoL2015" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="FLISOL"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="GUGLER"></category><category term="LugParana"></category><category term="Paraná"></category><category term="event"></category></entry><entry><title>SASO Conf 2015 [Reporte]</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2015/mar/saso-conf-2015-reporte-es.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-30T00:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2015-03-30:blog/2015/mar/saso-conf-2015-reporte-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En la SASO, se dieron charlas de diversas índoles, cómo experiencias, seguridad y hacking, introducción a algunos softwares o plataformas y desarrollo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por cuestiones de tiempo, no pude terminar mis presentaciones hasta minutos antes de disertarlas, por lo cual no pude asistir a muchas de las charlas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siempre voy a recordar la SASO, porque conocí gente muy grosa, fueron 3 días conviviendo con gente con mis mismos intereses, compartiendo mates, asados y cervezas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conocí a un gurú de FreeBSD, que me mostró un mundo desconocido, Ale Sarghel.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estuve a un personaje del software libre muy conocido en Argentina, “Vampii” Franco.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y conocí a un montón de personas más, a los cuales planeo volver a ver, por lo menos en la próxima SASO Conf.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero agradecer en general a todos los asistentes, con los cuales hasta el día de hoy tengo contacto a través de WhatsApp, Telegram, Facebook, etc. Pero, principalmente, quiero agradecer a Rodolfo Debona, por la organización del evento, la invitación, y facilitarme asistir al evento, y a Liliana Arbelo que también ayudó mucho en la organización.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahh, y gracias a Rino, mi colega de Fedora Project, que siempre me motiva para asistir a eventos como éste  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="/images/galleries/2015/SASOConf2015" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</summary><category term="Corrientes"></category><category term="Curuzú"></category><category term="Cuatiá"></category><category term="Fedora"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="SASOConf"></category><category term="event"></category></entry><entry><title>Eclipse en Fedora 21</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2015/ene/eclipse-en-fedora-21-es.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-14T13:58:52-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2015-01-14:blog/2015/ene/eclipse-en-fedora-21-es.html</id><summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eclipse for Java Developers&lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.eclipse.org/downloads/packages/eclipse-ide-java-developers/lunasr1a" target="_blank"&gt;&lt;img alt="eclipse-java" src="/images/article/2015/01/eclipse-java.png" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
  Para instalar Eclipse Java, tan solo tenemos que ejecutar el comando:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;su -c 'dnf install eclipse'&lt;/code&gt;&lt;/br&gt;&lt;br /&gt;
   Ésto instalará Eclipse, OpenJDK-Devel, y todo lo demás necesario para desarrollar código Java.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eclipse for Java EE Developers&lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.eclipse.org/downloads/packages/eclipse-ide-java-ee-developers/lunasr1a" target="_blank"&gt;&lt;img alt="eclipse-jee" src="/images/article/2015/01/eclipse-javaee.png" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
  Para poder desarrollar Java Enterprise Edition con Eclipse, necesitamos instalar Eclipse for Java EE Developers ejecutando:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;su -c 'dnf install eclipse-webtools-javaee'&lt;/code&gt;&lt;/br&gt;&lt;br /&gt;
  Con ésto instalamos los paquetes necesarios para desarrollar Java EE en Eclipse, como servidores Tomcat, y demás. Tambien pueden instalar JBoss para Eclipse, ejecutando el comando:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;su -c 'dnf install eclipse-jbosstools'&lt;/code&gt;&lt;/br&gt;&lt;br /&gt;
  Éste último, instalará, además de servidores JBoss, paquetes como Hibernate.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eclipse for PHP Developers&lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.eclipse.org/downloads/packages/eclipse-php-developers/lunasr1a" target="_blank"&gt;&lt;img alt="eclipse-php" src="/images/article/2015/01/eclipse-php.png" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
  No existe forma de evitar que Eclipse traiga lo necesario para desarrollar Java, por lo cual, siempre se instalará OpenJDK-Devel y demás, pero, para instalar el Eclipse PHP, basta con ejecutar el comando:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;su -c 'dnf install eclipse-pdt'&lt;/code&gt;&lt;/br&gt;&lt;br /&gt;
  Ésto instalará Eclipse Java, y Eclipse PHP, tambien instalará en el sistema Apache (httpd), PHP y demás paquetes necesarios para poder desarrollar PHP en nuestro sistema.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eclipse for C/C++ Developers&lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.eclipse.org/downloads/packages/eclipse-ide-cc-developers/lunasr1a" target="_blank"&gt;&lt;img alt="eclipse-cdt" src="/images/article/2015/01/eclipse-cdt.png" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
  Si bien no es lo más usado en la actualidad, C y C++ nunca desaparecieron. Instalar Eclipse for C/C++ Developers en Fedora es tan sencillo como ejecutar:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;su -c 'dnf install eclipse-cdt'&lt;/code&gt;&lt;/br&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eclipse for Python Developers&lt;/strong&gt; (si, para Python)&lt;a href="http://pydev.org/" target="_blank"&gt;&lt;img alt="eclipse-pydev" src="/images/article/2015/01/eclipse-pydev.png" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
  No sabía de que Eclipse tambien tenía un IDE para Python, no es (todavía) oficial, pero que es útil, lo es… Se instala ejecutando el comando:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;su -c 'dnf install eclipse-pydev'&lt;/code&gt;&lt;/br&gt;&lt;br /&gt;
  Y con ésto podemos desarrollar código Python, también usar Django.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="apache"></category><category term="C/C++"></category><category term="c++"></category><category term="cpp"></category><category term="Eclipse"></category><category term="Fedora"></category><category term="21"></category><category term="Fedora21"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="java"></category><category term="Java EE"></category><category term="JavaEE"></category><category term="JBoss"></category><category term="Php"></category><category term="Python"></category></entry><entry><title>Fedora Day Buenos Aires 2014 [Reporte]</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2014/dic/fedora-day-buenos-aires-2014-report-es.html" rel="alternate"></link><published>2014-12-28T00:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2014-12-28:blog/2014/dic/fedora-day-buenos-aires-2014-report-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Entre las dificultades de la organización, estuvo el problema de que no se conseguía lugar para la realización del evento, ésto costo caro, ya que no pudimos realizar una buena promoción del evento.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recién cuando se confirmó que la UTN nos cedía el lugar, se procedió con todo.  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;De más está agradecer a la gente de la UTN, que hicieron posible que el evento se realice; En especial a Oscar Perez, que estuvo todo el tiempo presente, siempre atendiendo a las necesidades.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El evento en si, contó con 2 salas, por lo que las charlas eran simultaneas. Yo no llegué con las presentaciones que tenía pensado realizar (Fedora Apps y SELinux), así que solo pude dar la charla de SELinux, la cual tampoco estaba completa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los asistentes que participan en la comunidad Fedora que llegaron desde lejos, cabe destacar la presencia de Leonardo Vaz y Fabio Olivè, ambos de Brasil, desde la ciudad más austral del mundo (Usuahia), Julito Sanchez, de Cordoba asistieron Valentin Basel y Matias Maceira, y yo, desde Paraná, Entre Ríos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pocos fueron los miembros de Fedora Argentina que no asistieron. Durante el evento, se nombraron 2 nuevos embajadores, además de su aptitud, demostraron mucho compromiso con el proyecto y el evento, ellos son Ivan Weinberg y Jonatan Madera.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personalmente, tuve la suerte de conocer en persona a los demás miembros de la comunidad Fedora Argentina, con los que solo mantenía contacto por chat.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue un evento lindo, y una buena base para un futuro FUDCon.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="/images/galleries/2014/FedoraDayBuenosAires" target="_blank"|&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="FedoraDay"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="event"></category></entry><entry><title>FLISOL 2014 Sede Paraná [Reporte]</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2014/may/flisol-2014-parana-report-es.html" rel="alternate"></link><published>2014-05-05T19:30:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2014-05-05:blog/2014/may/flisol-2014-parana-report-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="flisol-banner" src="/images/article/2014/05/banner-flisol.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuevamente, el evento se hizo en la &lt;a href="http://www.escuelanormalparana.edu.ar/"&gt;Escuela Normal Superior “José María Torres”&lt;/a&gt;, usamos, al igual que el año pasado, 2 aulas, una para las charlas y otra para las instalaciones.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Planificamos un cronograma para el evento, el cual consistía con la apertura del evento a las 10:00 horas, y el final del evento a las 20:00 horas, pero tuvimos problemas con la conexión a internet a primera hora, y la apertura demoró un poco más de lo esperado. A pesar del contratiempo, el evento transcurrió con normalidad, muchísimos asistentes (contamos unos 70 en total), algunos con conocimientos y otros principiantes, pero todos con ganas de participar y aprender.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cronograma de charlas del evento fue el siguiente: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;10:00&lt;br /&gt;
  Acreditación y presentación del evento.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;11:00&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;“Ecosistema de Software Libre y Fedora”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://www.chinosoliard.com"&gt;Adrian "Chino" Soliard&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
  (&lt;a href="http://www.fedoraproject.org"&gt;Fedora Project&lt;/a&gt;).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;11:30&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;“Instalación de Debian GNU/Linux”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Damian Sacks y Hernan Samek&lt;br /&gt;
  (&lt;a href="http://www.gugler.com.ar"&gt;Laboratorio Gugler&lt;/a&gt;).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;12:30&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;“Instalaciones y Personalización en la Cocina de GNU/Linux.”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Cristian Ramirez.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;14:00&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;“Seguridad en GNU/Linux”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://www.chinosoliard.com"&gt;Adrian "Chino" Soliard&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
  (&lt;a href="http://www.fedoraproject.org"&gt;Fedora Project&lt;/a&gt;).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;15:00&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;“Infraestructura con Zentyal”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Federico Bonnet&lt;br /&gt;
  (&lt;a href="http://www.gugler.com.ar"&gt;Laboratorio Gugler&lt;/a&gt;).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;16:00&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;“XFCE, un entorno de ventanas liviano”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Martín Sbarbaro&lt;br /&gt;
  (&lt;a href="http://www.gugler.com.ar"&gt;Laboratorio Gugler&lt;/a&gt;).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;17:00&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;“Virtualización”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Carlos Vergara.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:00&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;“Introducción a las Licencias Libres”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Martín Sbarbaro&lt;br /&gt;
  (&lt;a href="http://www.gugler.com.ar"&gt;Laboratorio Gugler&lt;/a&gt;).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:00&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Entornos virtuales con Proxmox&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Carlos Vergara.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a las instalaciones, durante el evento se realizaron muchísimas instalaciones, en su totalidad de &lt;a href="http://www.debian.org/index.es.html"&gt;Debian&lt;/a&gt; (Damian Sacks realizó 4 instalaciones, Hernan Samek hizo 2, Martin Sbarbaro 3, y Cristian Ramirez 1), así mismo, se grabaron y repartieron discos de instalación de &lt;a href="http://www.debian.org/index.es.html"&gt;Debian&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://www.fedoraproject.org/es"&gt;Fedora&lt;/a&gt; (Damian Sacks entregó 11 DVDs de Debian, Hernan Samek entregó más de 10, Martín Sbarbaro tambien 10 o más, y yo entregué 14 DVDs de Fedora Live Desktop 32 bits y 13 de Fedora Live Desktop 64 bits).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos números arrojan un total de &lt;strong&gt;10 instalaciones&lt;/strong&gt; y aproximadamente &lt;strong&gt;60 medios de instalación repartidos&lt;/strong&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mi conclusión:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
El evento salió muchísimo mejor de lo esperado, la cantidad de asistentes (que al principio me dió miedo de no poder ubicarlos en las aulas) fue impresionante, las charlas estuvieron bárbaras, ni muy técnicas, ni muy sencillas, y la cantidad de instalaciones que se hicieron fue importante, como así tambien la entrega de medios de instalación.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agradecimiento:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Quiero agradecer a todos los que colaboraron con la organización y el desarrollo del evento.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeramente, y en especial, quiero agradecer a Martín Sbarbaro, de GUGLER, ya que fue el encargado de conseguir el lugar, y conseguir el aval de la FCyT para la realización del evento, tambien se encargó de imprimir y diseñar un sin fin de folletos y afiches para difundir el evento.&lt;br /&gt;
En general, quiero agradecer al Laboratorio GUGLER y sus integrantes, por las charlas, por la participación y la colaboración previa y durante el evento, ellos son Damian Sacks, Hernan Samek, Federico Bonnet y demás (Maru, Diego, y los demás).&lt;br /&gt;
Tambien, agradecer a Cristian Ramirez por su charla y por su colaboración con las instalaciones y el evento en si, a Carlos Vergara por su entusiasmo, su colaboración y sus 2 charlas que fueron realmente muy buenas.&lt;br /&gt;
Tambien en especial, quiero agradecer a Luis Alberto “Beto” Reyna por su presencia, hacía muchísimo tiempo que no lo veía, y me emocioné mucho al contar con él en nuestro evento, muchísimas gracias por su colaboración.&lt;br /&gt;
Y bueno, agradecer a todos los asistentes, y a los incondicionales colaboradores con el evento.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="/images/galleries/2014/FLISoL2014" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A continuación, una foto de los disertantes y Beto; Lamentablemente, Cristian Ramirez se tuvo que retirar antes, y no salió en la foto.
&lt;img alt="flisol-disertantes" src="/images/article/2014/05/flisol-disertantes.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="FLISOL"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="GUGLER"></category><category term="LugParana"></category><category term="Paraná"></category><category term="event"></category></entry><entry><title>Multiples instalaciones de Eclipse IDE en el mismo sistema</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2014/abr/multiple-installations-eclipse-same-system-es.html" rel="alternate"></link><published>2014-04-05T18:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2014-04-05:blog/2014/abr/multiple-installations-eclipse-same-system-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Antes que nada aclaro que estos pasos me sirvieron en &lt;a href="http://fedoraproject.org/"&gt;Fedora&lt;/a&gt;, y son compatibles con todos los sistemas GNU/Linux, desconozco si existe alguna forma de hacerlo en Windows.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eclipse necesita de un entorno de ejecución Java, por lo que, basta con tener OpenJDK o instalar el Java Runtime Environment oficial (Oracle JRE) para poder iniciar eclipse. En el caso de necesitar el JDK oficial (muchos desarrolladores Java no quieren arriesgarse con OpenJDK), pueden instalar Java Development Kit Oficial (Oracle JDK) el cual trae incluido JRE.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalación de JRE/JDK&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Descargar JRE o JDK en versión RPM. &lt;a href="http://www.oracle.com/technetwork/es/java/javasebusiness/downloads/index.html"&gt;(desde acá)&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutamos los siguientes comandos en una consola o terminal:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;# rpm -ivh jre-8u&lt;em&gt;-linux-&lt;/em&gt;.rpm`&lt;/code&gt;&lt;/br&gt;
  &lt;code&gt;# alternatives –install /usr/bin/java java /usr/java/default/bin/java 20000&lt;/code&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalación de Eclipse IDE&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Instalar Eclipse en Fedora es tan sencillo como ejecutar “&lt;code&gt;yum install eclipse&lt;/code&gt;“, pero nos vemos apegado a configuraciones de Fedora, actualizaciones de Fedora y, nos limitamos a no poder hacer lo que sería el fin de este post.&lt;br /&gt;
De todos modos, instalar Eclipse de forma manual, no trae complicaciones, y tampoco es tan dificil.&lt;br /&gt;
Lo primero que tenemos que hacer es descargar la versión (o las versiones) que queremos instalar en formato ; Como dije, en mi caso, Eclipse JEE, Eclipse C/C++ y Eclipse PHP (éste último en su versión Helios SP1).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que los descargamos, hay que hacer las instalaciones &lt;strong&gt;DE A UNA&lt;/strong&gt;; Tomamos como ejemplo Eclipse JEE, y realizamos los siguientes pasos:  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Extraemos la versión de Eclipse (en este caso JEE) que descargamos con el siguiente comando:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# tar -xvzf eclipse-jee-linux-gtk-*.tar.gz&lt;/code&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donde “jee” hay que reemplazarlo por lo que corresponda según la versión de eclipse.&lt;br /&gt;
Donde “*” es un comodín para la arquitectura de Eclipse (32 bits o 64 bits).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Esto va a crear un directorio “eclipse“, el cual vamos a mover a /opt, pero, con un nombre especifico, en el caso de JEE, le cambiamos el nombre a “eclipsejee“, ésto lo hacemos ejecutando:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# mv eclipse /opt/eclipsejee&lt;/code&gt;&lt;br /&gt;
  En éste caso, lo movemos a “eclipsejee” porque tomamos como ejemplo Eclipse JEE, puede ser “eclipsephp” o lo que corresponda.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ahora, tenemos que darle los permisos de lectura a los archivos del directorio, con el comando:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# chmod -R +r /opt/eclipsejee&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Después, creamos el ejecutable, haciendo:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# touch /usr/bin/eclipsejee&lt;/code&gt;&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# chmod 755 /usr/bin/eclipsejee&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Editamos este archivo que creamos, en este caso, con “gedit”&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# gedit /usr/bin/eclipsejee&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el archivo, copiamos lo siguiente:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;export ECLIPSEJEE_HOME=”/opt/eclipsejee”&lt;/br&gt;
  $ECLIPSEJEE_HOME/eclipse $*&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donde “eclipsejee” (o “ECLIPSEJEE”), puede ser “eclipsephp” o lo que corresponda.&lt;br /&gt;
Con ésto, lo que hacemos es que ahora, desde una consola, usemos el comando “$ eclipsejee” para ejecutar Eclipse JEE.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, creamos el acceso por el menú de GNOME, esto lo hacemos (con gedit) haciendo:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# gedit /usr/share/applications/eclipsejee.desktop&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y copiando lo siguiente en el archivo:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;
[Desktop Entry]&lt;br /&gt;
Encoding=UTF-8&lt;br /&gt;
Name=Eclipse JEE&lt;br /&gt;
Comment=Eclipse JEE&lt;br /&gt;
Exec=eclipsejee&lt;br /&gt;
Icon=/opt/eclipse/icon.xpm&lt;br /&gt;
Terminal=false&lt;br /&gt;
Type=Application&lt;br /&gt;
Categories=GNOME;Application;Development;&lt;br /&gt;
StartupNotify=true&lt;br /&gt;
&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ésto creara un icono en el menú de aplicaciones de GNOME, que ejecutará “eclipsejee“.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un paso adicional&lt;/strong&gt;, es hacer que cada eclipse tenga un icono adecuado, así sería más facil identificarlo (y además más “estético” :-P); Busqué un rato hasta que encontré unos iconos como la gente, y resultaron:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href="/images/article/2014/04/EclipseIcons/iconjee.xpm"&gt;&lt;img alt="eclipsejee" src="/images/article/2014/04/iconjee.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href="/images/article/2014/04/EclipseIcons/iconphp.xpm"&gt;&lt;img alt="eclipsephp" src="/images/article/2014/04/iconphp.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href="/images/article/2014/04/EclipseIcons/iconcpp.xpm"&gt;&lt;img alt="eclipsecpp" src="/images/article/2014/04/iconcpp.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez descargados, basta moverlos (reemplazar) a icon.xpm en (siguiendo el ejemplo) /opt/eclipsejee/icon.xpm, con el comando:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# mv /iconjee.xpm /opt/eclipsejee/icon.xpm&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero les ayude.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saludos!&lt;/p&gt;</summary><category term="c++"></category><category term="cpp"></category><category term="development"></category><category term="eclipse"></category><category term="IDE"></category><category term="Fedora"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="jee"></category><category term="Php"></category></entry><entry><title>Servidor LAMP en Fedora</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2014/abr/LAMP-server-Fedora-es.html" rel="alternate"></link><published>2014-04-03T18:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2014-04-03:blog/2014/abr/LAMP-server-Fedora-es.html</id><summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalación&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apache Web Server&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://www.apache.org/"&gt;Apache&lt;/a&gt; es una fundación, pero el nombre Apache hace (directamente) referencia al servidor web HTTPd (Apache HyperText Transfer Protocol daemon). Instalarlo en Fedora no es para nada dificil, basta con ejecutar el siguiente comando en la consola:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# yum install httpd&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MariaDB&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  En el caso de Fedora, MySQL fue reemplazado por MariaDB, tras la compra de MySQL por parte de Oracle, lo cual lo convirtió en un software de codigo abierto, en vez de software libre, como antes era. Al igual que al servidor web Apache, instalarlo es tan sencillo como ejecutar el siguiente comando:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# yum install mariadb-server&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PHP (mod_php)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  El servidor web Apache es modular, por lo que se pueden instalar los módulos que necesitemos (mod_python, mod_perl, mos_php, mod_ssl, etc.). En mi caso, que voy a trabajar con PHP, voy a instalar mod_php, con el comando siguiente:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# yum install php&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Con estos tres simples pasos, tenemos instalado el software  necesario&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inicialización de los servicios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apache Web Server&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Para iniciar el servidor web apache, hacemos:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# systemctl start httpd.service&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MariaDB&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  En el caso de MariaDB, ejecutamos:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# systemctl start mariadb.service&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Configuración de los servicios y el sistema&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalación segura de MariaDB&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Este proceso:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Establece (Cambia) la contraseña de root (de MariaDB).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elimina usuarios anónimos.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deshabilita el login de root de forma remota.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elimina la base de datos “test” y el acceso a ésta.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carga nuevamente la tabla de privilegios.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para ejecutar “MariaDB Secure Installation” corremos el comando:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# /usr/bin/mysql_secure_installation&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Permisos del directorio de Apache&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Al instala HTTPd, se crea el directorio &lt;code&gt;/var/www/html&lt;/code&gt;, el cual contendrá el/los archivos del servidor web, con esto me refiero a que si ingresamos a &lt;code&gt;http://localhost/index.php&lt;/code&gt; estaremos ingresando a &lt;code&gt;/var/www/html/index.php&lt;/code&gt;.&lt;br /&gt;
  Si queremos añadir un archivo o editar alguno, necesitaremos permisos para ello, y apache también necesita acceso para poder “servir” los archivos; Entonces, debemos hacer que el directorio “/var/www/html” pertenezca al grupo “apache”, y a nuestro usuario, ésto se configura mediante los siguientes comandos:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;# chown -R usuario /var/www/html/&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;# chgrp -R apache /var/www/html/&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;# chmod -R 750 /var/www/html/&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;# chmod g+s /var/www/&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si Apache va a tener que escribir archivos en el directorio (por ejemplo: subir archivos), también tendremos que darle permisos de escritura a Apache, usando el siguiente comando, le daremos permiso a Apache para escribir en un directorio llamado “media” dentro de /var/www/html/&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;#chmod g+w /var/www/html/media&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Con esto ya estaríamos listo para trabajar.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Configurando el inicio automático de los servicios&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  En el caso de que queramos que nuestro sistema funcione como servidor, resultaría tedioso iniciar los servicios manualmente cada vez que el equipo se apague, se corte la luz, o lo-que-sea, podemos hacer que los servicios se ejecuten automáticamente haciendo uso de los comandos:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;# systemctl enable mariadb.service&lt;/code&gt;&lt;/br&gt;&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;# systemctl enable httpd.service&lt;/code&gt;&lt;/br&gt;  &lt;br /&gt;
   Estos últimos 2 (dos) comandos hacen que inicien automáticamente al inicio del sistema MariaDB y Apache HTTP Server (respectivamente).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Apache tiene muchísimas configuraciones, permite host virtuales, múltiples usuarios, y muchísimas cosas más; Acá solo muestro como hacer de nuestra pc una plataforma de desarrollo web, o, a lo sumo, un servidor muy simple.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si buscan en internet pueden encontrar como hacer para alojar varios sitios en un solo equipo, o permitir que varios usuarios puedan editar diferentes sitios, es solo cuestión de buscar.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero les haya servido, saludos!&lt;/p&gt;</summary><category term="apache"></category><category term="Fedora"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="httpd"></category><category term="LAMP"></category><category term="MariaDB"></category><category term="mod_php"></category><category term="MySQL"></category><category term="Perl"></category><category term="php"></category><category term="python"></category><category term="sql"></category><category term="systemctl"></category><category term="web"></category></entry><entry><title>Problems mounting NTFS partitions from Windows 8 on Fedora</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2013/ago/problems-mounting-ntfs-windows8-fedora-en.html" rel="alternate"></link><published>2013-08-17T19:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2013-08-17:blog/2013/ago/problems-mounting-ntfs-windows8-fedora-en.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Windows 8 brings enabled by default “Quick Start”, this feature is for Windows to start in a time relatively short (very noticeable compared to other Windows versions), and works by making the system does not shut down completely, if that is not a state “partial” hibernation, I mean, saves the state of the system into a file on disk, and when you start the system again, load the file contents, leaving the system in the same way that when turned off.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The problem comes when, in my case for this example, I want to start GNU / Linux which has a configuration in / etc / fstab to automatically mount the partition I use to share data between the two operating systems, Fedora tells me that you have problems mount that partition.
The solution is simple, disable this feature in Windows, to do this …  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Boot up Windows 8  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;At the start menu, type “power management”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;On the right side menu, go to “Settings” tab.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;There, select from the left menu the option “Change startup / shutdown button actions”.”&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/08/ntfs-1.png"&gt;&lt;img alt="nfts-1" src="/images/article/2013/08/ntfs-1.png" /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;It opens a “System Configuration” window with some blocked options, we click “Change settings that are currently unavailable”, this will allow us to change the blocked settings.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/08/ntfs-2.png"&gt;&lt;img alt="nfts-2" src="/images/article/2013/08/ntfs-2.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Now, simply uncheck the box “Enable Quick Start (recommended)” and save the changes.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/08/ntfs-3.png"&gt;&lt;img alt="nfts-3" src="/images/article/2013/08/ntfs-3.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;That’s it, now there is no problem to mount NTFS partitions of Windows 8 on GNU / Linux.&lt;/p&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="issue"></category><category term="NTFS"></category><category term="partition"></category><category term="power"></category><category term="problem"></category><category term="Windows"></category><category term="Windows-8"></category></entry><entry><title>Synchronizing files with UNISON on Fedora</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2013/may/synchronizing-files-unison-fedora-en.html" rel="alternate"></link><published>2013-05-22T14:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2013-05-22:blog/2013/may/synchronizing-files-unison-fedora-en.html</id><summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Installing UNISON&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Unison is in Fedora repositories, so, installing it is just using the following command:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;su -c ‘yum install unison’&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Creating Sinchronization profiles&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Unison works with profiles, which are configured to specify which directories are going to be synchronized.  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We execute Unison, now I can’t remember if the first time it automatically ran the profile wizard to add a profile, if not, click the “Add” button to start the creation wizard.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;On the first screen, which is just an introduction, click on “Forward”.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-1.png"&gt;&lt;img alt="unison-1" src="/images/article/2013/05/unison-1.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Then, it ask us to complete the profile name and description. We complete and give next.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-2.png"&gt;&lt;img alt="unison-2" src="/images/article/2013/05/unison-2.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Then, it asks us to select the connection type, where we can choose Local, SSH, RSH and TCP.  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Local Sinchronization profiles&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We follow the steps above, now select “Local” from the list of connection types and give “forward”.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-3.png"&gt;&lt;img alt="unison-3" src="/images/article/2013/05/unison-3.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Below, we declare the directories involved in the synchronization, when complete, give “Forward”.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-4.png"&gt;&lt;img alt="unison-4" src="/images/article/2013/05/unison-4.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;In my case, I’m going to synchronize directories that are on NTFS partitions, therefore, I check the box to set the profile to work without using the GNU/Linux permissions.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-5.png"&gt;&lt;img alt="unison-5" src="/images/article/2013/05/unison-5.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Finally, Unison report that it finished configuring the profile, and we press “Apply” to create it.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-6.png"&gt;&lt;img alt="unison-6" src="/images/article/2013/05/unison-6.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Remote SSH Synchronization Profile&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We follow the steps above, now select “SSH” from the list of connection types, the contents of the window will be extended and now we be asked to introduce the host, which can be the name or IP address of the computer to which we want to connect, and the username that we will use to log into the host.&lt;br /&gt;
   Also, we can activate a checkbox to let Unison compress the files to be sent, as you can read at the window, is good for slow connections, but make fast connections more slower.&lt;br /&gt;
   After setting this, give next.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-7.png"&gt;&lt;img alt="unison-7" src="/images/article/2013/05/unison-7.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Then, we set the directories that we will synchronize. We can select the Local directory, the remote directory should be written, so it is necessary to know first the name of the directory. You can confirm this by doing a SSH connection with a console.&lt;br /&gt;
 After that, click on “Forward”.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-8.png"&gt;&lt;img alt="unison-8" src="/images/article/2013/05/unison-8.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;As in the previous example, where we done a Local Synchronization, we can set the profile to work with NTFS or FAT, or rather, to exclude the treatment of file permissions that GNU / Linux uses. In my case, I use NTFS partitions in sync, so I active the checkbox.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-9.png"&gt;&lt;img alt="unison-9" src="/images/article/2013/05/unison-9.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Then just press “Apply” and it’s ready, we ended setting the profile.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-10.png"&gt;&lt;img alt="unison-10" src="/images/article/2013/05/unison-10.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Performing a Synchronization.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Execute a synchronization profile, selecting it from the list and clicking on “Open”.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-11.png"&gt;&lt;img alt="unison-11" src="/images/article/2013/05/unison-11.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;When opening one of the profiles created to synchronize via SSHwe will be asked for a password to login.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-12.png"&gt;&lt;img alt="unison-12" src="/images/article/2013/05/unison-12.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;When we did the first synchronization, it shows a window like this, which explains that there are no historical records of synchronizations, and that this is because, or synchronizations have not been performed yet, or we’ve updated the version of Unison and this one does not recognize the historical files; Wherefore, Unison assumes that the historical record is completely empty.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-13.png"&gt;&lt;img alt="unison-13" src="/images/article/2013/05/unison-13.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;The first time you perform synchronizations, this process takes too long.&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;After the comparison, Unison generates a list, which automatically adjusted the changes to make, which we can modify.&lt;br /&gt;
  We review the shifts to be performed, we can skip changes (which ignores the row, it make no changes), and choose the replacement and copying in both directions.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-14.png"&gt;&lt;img alt="unison-14" src="/images/article/2013/05/unison-14.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Once we checked the changes to make, press the “Go” button, and Unison start syncing.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;After finishing copying files, a window will appear reporting that the synchronization finished, and a short summary, which we can extend.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/05/unison-15.png"&gt;&lt;img alt="unison-15" src="/images/article/2013/05/unison-15.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;This is the simply way to use Unison; If a profile have a first run done, the point 3.2 end faster.&lt;br /&gt;
An important point to note is that Unison must be installed on both devices, if synchronization is performed remotely.  &lt;br /&gt;
n this guide we work with Unison with graphical environment, but also can be used with a console (I am considering using Unison from the command line  with “cron” for automating synchronizations and backups).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I hope it has served.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;regards&lt;/p&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="Local"></category><category term="maintenance"></category><category term="SSH"></category><category term="Sync"></category><category term="Synchronization"></category><category term="UNISON"></category></entry><entry><title>FLISoL 2013 en Paraná [Reporte]</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2013/may/flisol-2013-parana-report-es.html" rel="alternate"></link><published>2013-05-09T15:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2013-05-09:blog/2013/may/flisol-2013-parana-report-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2013/05/FLISOL-Grande.png"&gt;&lt;img alt="FLISOL2013-grande" src="/images/article/2013/05/FLISOL-Grande.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evento se realizó en la Escuela Normal Superior “José María Torres” (conocida localmente simplemente “Escuela Normal”) en la cual ocupamos 2 aulas, una para el install-fest, y otra para las charlas; El evento fue planificado para realizarse de 10:00 a 20:00 horas, con un break desde las 13:00 hasta las 14:30 horas y un “open floor” desde las 19:00 hasta las 20:00.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hubo una concurrencia respetable (Unas 30/35 personas), para ser que en Paraná no se realizan tantos eventos de este tipo. La lluvia intensa provocó que varias personas no se hicieran presentes, y, como coordinador del evento, me sentí decepcionado, hasta que me comentaron que, en ediciones anteriores, era igual o menor la concurrencia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;cronograma&lt;/strong&gt; del evento fue el siguiente:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10:30 = Acreditación.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:00 = “Introducción al Software Libre” – Hipolito Alvarez.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:00 = “10 años con Software Libre – Experiancias de un usuario” – Cristian Ramirez.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;13:00 = Break.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14:30 = Acreditación.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15:00 = “Instalación de Debian GNU/Linux” – Laboratorio Gugler.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16:00 = “Migracion de Datos y OpenOffice” – Lucas Militello y Adriana Lederhos (Ubuntu-Ar).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:00 = “Proyecto Fedora” – Adrian Soliard (Fedora Project).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:00 = “Introducción al Sistema Operativo Huayra GNU/Linux” – H. Albornoz y J. Ferrari.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:00 = Open Floor y Cierre del Evento.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El balance positivo se notó cuando, durante las charlas y en los break, la gente hacía consultas, se sacaba dudas y participaba de debates.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a las &lt;strong&gt;instalaciones&lt;/strong&gt;:&lt;br /&gt;
No se realizaron tantas, ya que no hubo muchas maquinas presentes entre los asistentes, además, uno de los asistentes poseía una notebook con UEFI (Windows 8), con la cual no quisimos jugar mucho. Personalmente, realicé 2 instalaciones de Fedora, y una tercera se canceló porque el interesado tenía que retirarse.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambien, se repartieron &lt;strong&gt;medios de instalación y marchandising&lt;/strong&gt;:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como embajador de Fedora Project, llevé medios de instalación y marchandising, a continuación un sumario:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10 DVD de instalación 32-bits (No sobraron).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10 DVD de instalación 64-bits (Sobró 1).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15 Live Desktop CD 32-bits (Sobraron 6).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15 Live Desktop CD 64-bits (Sobraron 11).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10 Live KDE Desktop CD 32-bits (No sobraron).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10 Live KDE Desktop CD 64-bits (No sobraron).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stickers Fedora Logo.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stickers Fedora y Fedora Logo.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stickers Fedora Libre-de-registro.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stickers Fedora Notebook (Potenciado por Fedora).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stickers Fedora Notebook (Impulsado por Fedora).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stickers Fedora Notebook (Funciona con Fedora).  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La gente de GUGLER distribuyó medios de instalación de Debian GNU/Linux.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los chicos de Ubuntu LoCo llevaron y distribuyeron medios de instalación de Ubuntu y stickers, tambien.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No podemos dejar de lado lo que, creo, llamó más a la gente, que fueron las &lt;strong&gt;charlas&lt;/strong&gt;:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Introducción al Software Libre&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(por Hipolito Alvarez)&lt;/em&gt;:
  Una presentación en la que explicó bien las licencias, que es el Open Source, Free Software, etc. La gente le prestó muchísima atención, realmente muy buen nivel.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10 años con Software Libre – Experiencias de un usuario&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(por Cristian Ramirez)&lt;/em&gt;:&lt;br /&gt;
  Una charla impresionante, y quizá la que más cautivó a la gente. Se trató de las experiencias del disertante, en sus 10 años como usuario de Software Libre. Dio lugar a debates y consultas.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalación de Debian GNU/Linux&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(por Laboratorio Gugler)&lt;/em&gt;:
  Es indiscutible la sabiduría de la gente de GUGLER, que además de ayudar con todas las instalaciones y organización del evento, dieron una charla sobre Debian GNU/Linux, y mostraron un paso-a-paso de su instalación, explicando donde pueden cometerse errores (algo muy importante).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Migracion de Datos y OpenOffice&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(por Lucas Militello y Adriana Lederhos de Ubuntu LoCo Team)&lt;/em&gt;:&lt;br /&gt;
  Una charla muy buena, que consistió en mostrar Ubuntu y sus cualidades y mostró alternativas para aplicaciones aplicaciones.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proyecto Fedora&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(por Adrian "Chino"  Soliard de Fedora Project)&lt;/em&gt;:&lt;br /&gt;
  Una charla que presentaba el Proyecto Fedora, sus fundamentos y cualidades, explicaba por qué usar Fedora, y que hago yo personalmente con Fedora.&lt;br /&gt;
  Con solo un poco de autocrítica, no estoy contento con mi presentación, en un momento sentí desinteres por la gente, y eso, sumado a los nervios, hizo que la presentación pase volando. Aún así, hubo algunas preguntas post-presentación.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(Mi presentación: http://asoliard.fedorapeople.org/presentations/fedora-flisol2013parana.svg)  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;em&gt;Introducción al Sistema Operativo Huayra GNU/Linux&lt;/em&gt; &lt;/em&gt;(por Hernan Albornoz y José Ferrari de LUG Victoria)*:&lt;br /&gt;
  Una muy completa exposición de Huayra GNU/Linux (el Sistema Operativo de Conectar Igualdad), presentada por la gente del Grupo de Usuarios de Linux de Victoria (Entre Ríos) que detallaron todo y mostraron su funcionamiento.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mi conclusión:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
A pesar de que el evento tuvo la concurrencia que (yo) esperaba, la gente se fue contenta, y se motivó muchísimo. Durante los break se podía apreciar a la gente haciendo consultas y hablando sobre temas relacionados al Software Libre.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agradecimientos:&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A los integrantes de &lt;a href="http://www.gugler.com.ar"&gt;GUGLER&lt;/a&gt; por colaborar activamente, conseguir el lugar para la realización del evento, y participar y asistir.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A Cristian Ramirez, por ayudarme con la organización y planificación, por acompañarme en la nota para Canal 9, por su participación activa en el evento y colaboración.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A Hipólito Alvarez, que pudo hacerse un tiempo para dar una de las charlas “base” de un evento de Software Libre.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A la gente de LUG Victoria, por haber hecho 127 Km para compartir con nosotros esta jornada, y por participar.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A Lucas y Adriana, que se contactaron conmigo, y con muy poco tiempo pudieron lograr una presentación muy buena.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A Maximiliano Churichi, que si bien la lluvia no lo dejó asistir, me ayudó con el diseño de la página web y otros temas de la organización.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="/images/galleries/2013/FLISoL2013" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ahora, solo espero que todos hayan disfrutado del evento, y que los asistentes le hayan sacado fruto. Esperamos poder hacer otros eventos para promocionar y difundir el Software Libre en Paraná.&lt;/p&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="FLISOL"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="GUGLER"></category><category term="LugParana"></category><category term="Paraná"></category><category term="event"></category></entry><entry><title>FLISOL 2013 en Paraná</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2013/abr/flisol-2013-parana-comming-es.html" rel="alternate"></link><published>2013-04-17T22:30:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2013-04-17:blog/2013/abr/flisol-2013-parana-comming-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Están todos invitados a asistir, es un evento libre y gratuito.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2013/04/pre-banner-flisol2013.jpg"&gt;&lt;img alt="pre-banner-flisol2013" src="/images/article/2013/04/pre-banner-flisol2013.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personalmente, estoy preparando todo el material de Fedora para distribuir. 
&lt;a href="/images/article/2013/04/dvd-fedora-18.jpg"&gt;&lt;img alt="dvd-fedora-18" src="/images/article/2013/04/dvd-fedora-18.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="FLISOL"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="Paraná"></category><category term="project"></category><category term="event"></category></entry><entry><title>My first Fedora 18 (Spherical Cow) post after 2 weeks of use</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2013/feb/first-Fedora18-post-after-2-weeks-en.html" rel="alternate"></link><published>2013-02-05T21:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2013-02-05:blog/2013/feb/first-Fedora18-post-after-2-weeks-en.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;To start, installation is super simple, I just didn’t like (and after trying it 4 times I don’t understand it well), is the disk partitioner, is something uncomfortable, unintuitive.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;System speed is phenomenal, and personally, it’s nice to know that there are very regular updates.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GNOME 3.6 is the bad that brought Fedora 18, and after reading some reviews noted that people have not been able to distinguish between Fedora and GNOME. Version 3.6 of GNOME is fast, the new menu, which is not much different, is good, is a change that is not feeling, but the bottom bar is not so nice as before, is larger and more sensitive, it open all the time and lock the screen. The most uncomfortable thing I’ve found is Nautilus (the file browser), I can not open two panels at a time (function which was done with the F3 key), therefore I can not drag with the middle mouse button to do links, etc., and the worst part is not being able to return to the previous folder by pressing the “Backspace”, is super uncomfortable, you have to use the mouse with Nautilus, which has greatly reduced my browsing speed.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Everything else has worked deluxe, although, I admit I didn’t have had much time to try other things. These contras only have reduced the time for some things, the system is still very fast and useful, and I hope GNOME people think in this errors they have had and fix them. Maybe later I make another post about the subject. Now I get to continue programming.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regards!&lt;/p&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="Fedora-18"></category><category term="GNOME"></category><category term="gnome-3.6"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="Spherical Cow"></category></entry><entry><title>Instalando VirtualBox 4.2 en Fedora</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2012/dic/installing-virtualbox-42-fedora-es.html" rel="alternate"></link><published>2012-12-15T21:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2012-12-15:blog/2012/dic/installing-virtualbox-42-fedora-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Aclaro, que cuando quise instalar la versión 4.2.* no me dijo que desinstalaría la versión 4.1.*, ni que molestaría, ni nada, pero por las dudas, la desinstalé igual con el siguiente comando:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo yum remove VirtualBox-4.1*&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si no tuvieses instalado la versión anterior de VirtualBox, deberías instalar los repositorios oficiales, para mantener siempre actualizado (la versión actual, de acuerdo a lo que me pasó a mí). Primero, descargamos el archivo de repositorio ejecutando el siguiente comando en una consola:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo wget http://download.virtualbox.org/virtualbox/rpm/fedora/virtualbox.repo&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, lo movemos al directorio de los repositorios, lo hacemos con la siguiente linea:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo mv virtualbox.repo /etc/yum.repos.d/&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instalamos las cabeceras del kernel, y otros modulos para el kernel:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo yum install gcc kernel-headers dkms kernel-devel&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, ejecutamos la instalación de VirtualBox 4.2:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo yum install VirtualBox-4.2&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Listo! Tenemos instalado la ultima versión de VirtualBox 4.2, y se actualizará simplemente con un &lt;code&gt;$ sudo yum update&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Fedora"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="Oracle"></category><category term="VirtualBox"></category></entry><entry><title>JRE, JDK, Eclipse, PostgreSQL, DBeaver y Apache Tomcat en Fedora 17</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2012/nov/JRE-JDK-Eclipse-PostgreSQL-DBeaver-Tomcat-on-fedora17-es.html" rel="alternate"></link><published>2012-11-07T23:15:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2012-11-07:blog/2012/nov/JRE-JDK-Eclipse-PostgreSQL-DBeaver-Tomcat-on-fedora17-es.html</id><summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descargamos &lt;a href="http://www.eclipse.org/downloads/"&gt;Eclipse IDE&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://dbeaver.jkiss.org/download/"&gt;DBeaver&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://tomcat.apache.org/download-70.cgi"&gt;Apache Tomcat 7&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html"&gt;JDK y JRE&lt;/a&gt; de sus respectivos sitios web&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  &lt;p&gt;En la facultad, trabajamos con la &lt;a href="http://www.eclipse.org/indigo/"&gt;version 3.7 (Indigo SR2)&lt;/a&gt; de Eclipse, aunque existen varias versiones, así que descargamos la versión que queramos, siempre acorde a la arquitectura de nuestro sistema operativo.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Descargamos tambien &lt;a href="http://dbeaver.jkiss.org/download/"&gt;DBeaver&lt;/a&gt;, en formato ZIP, correspondiente a la arquitectura de nuestro sistema operativo.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;En el caso de &lt;a href="http://tomcat.apache.org/download-70.cgi"&gt;Tomcat&lt;/a&gt;, descargamos de “Core” el archivo tar.gz.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;De la página oficial de &lt;a href="http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html"&gt;Oracle&lt;/a&gt;, descargamos los paquetes RPM de las últimas versiones de JRE y JDK disponibles.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Mientras se descargan estos paquetes, podemos continuar con los pasos siguientes.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalamos PostgreSQL server, y lo configuramos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Para instalarlo, ejecutamos en una consola el siguiente comando:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo yum install postgresql-server&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Una vez instalado debemos iniciar los servicios, para ello ejecutamos en la consola:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo service postgresql initdb&lt;/code&gt;&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo service postgresql start&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Después, cambiamos la contraseña del usuario postgres, con el siguiente comando en una consola:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo passwd postgres&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ahora, iniciamos sesión con el usuario postgres en una consola, usamos el comando “su” (Swich User, permite abrir una sesion con el ID de otro usuario):&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ su postgres&lt;/code&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Debería aparecer un prompt “bash-4.1$”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ahora entramos a Postgres, escribiendo en ese prompt el comando “psql“:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;bash-4.2$ psql&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Procedemos a cambiar la contraseña, realizando la siguiente consulta en postgres=# , donde “CONTRASEÑA” es la misma que pusieron arriba:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;postgres=# ALTER USER postgres WITH PASSWORD 'CONTRASEÑA';&lt;/code&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Si todo salió bien debería aparecer “ALTER ROLE”.&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Salimos de Postgres:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;\q&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;y luego en el prompt “bash-4.1$“:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;exit&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ahora configuramos el puerto de PostgreSQL, ejecutamos en la consola el siguiente comando
  &lt;code&gt;$ sudo gedit /var/lib/pgsql/data/postgresql.conf&lt;/code&gt;&lt;br /&gt;
  Donde dice &lt;code&gt;#listen_addresses = ‘localhost'&lt;/code&gt;, lo cambiamos por &lt;code&gt;listen_addresses = ‘*'&lt;/code&gt;.&lt;br /&gt;
  Y en la línea que dice &lt;code&gt;#port = 5432&lt;/code&gt;, le quitamos el &lt;code&gt;#&lt;/code&gt;, debería quedar sólo &lt;code&gt;port = 5432&lt;/code&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ahora procedemos a configurar la configuración de autenticación, editando el archivo pg_hba.conf, ejecutamos en la consola el siguiente comando&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo gedit /var/lib/pgsql/data/pg_hba.conf&lt;/code&gt;&lt;br /&gt;
  Ubicamos la linea que dice &lt;code&gt;host all all 127.0.0.1/32 ident'&lt;/code&gt;, lo cambiamos por &lt;code&gt;host all all 127.0.0.1/32 md5&lt;/code&gt;.&lt;br /&gt;
  Con éste cambio le indicamos a PostgreSQL que las conexiones desde el mismo servidor (localhost) deben autenticarse por md5.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Reiniciamos Postgres para que se realicen los cambios.&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;sudo service postgresql restart&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalamos JRE (Java Runtime Environment)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  En una consola, nos dirigimos al directorio donde descargamos el instalador de JRE, y ejecutamos los siguientes comandos:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo rpm -ivh jre-7u?-linux-*.rpm&lt;/code&gt;&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo /usr/sbin/alternatives --install /usr/bin/java java /usr/java/default/bin/java 20000&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalamos JDK (Java Development Kit)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Nos dirigimos al directorio donde se encuentra el instalador de JDK en una consola, y ejecutamos el comando a continuación:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo rpm -ivh jdk-7u?-linux-*.rpm&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalamos Apache Tomcat 7&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En una consola, nos dirigimos al directorio donde esta el archivo de Tomcat que descargamos.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ejecutamos el siguiente comando para extraer los archivos:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo tar -xvzf apache-tomcat-*.tar.gz&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Después, movemos lo extraido a /usr/share/tomcat, con el comando que sigue, completando “*” con el nombre exacto de la carpeta&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo mv apache-tomcat-* /usr/share/tomcat&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ahora, creamos el archivo necesario para que se identifique a tomcat como servicio, así podemos iniciarlo, reiniciarlo y detenerlo.&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo gedit /etc/init.d/tomcat&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dentro de ese archivo...&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;
#!/bin/bash&lt;br /&gt;
# description: Tomcat Start Stop Restart&lt;br /&gt;
# processname: tomcat&lt;br /&gt;
# chkconfig: 234 20 80&lt;br /&gt;
JAVA_HOME=/usr/java/default/&lt;br /&gt;
export JAVA_HOME&lt;br /&gt;
PATH=$JAVA_HOME/bin:$PATH&lt;br /&gt;
export PATH&lt;br /&gt;
CATALINA_HOME=/usr/share/tomcat&lt;br /&gt;
case $1 in&lt;br /&gt;
start)&lt;br /&gt;
sh $CATALINA_HOME/bin/startup.sh&lt;br /&gt;
;;&lt;br /&gt;
stop)&lt;br /&gt;
sh $CATALINA_HOME/bin/shutdown.sh&lt;br /&gt;
;;&lt;br /&gt;
restart)&lt;br /&gt;
sh $CATALINA_HOME/bin/shutdown.sh&lt;br /&gt;
sh $CATALINA_HOME/bin/startup.sh&lt;br /&gt;
;;&lt;br /&gt;
esac&lt;br /&gt;
exit 0&lt;br /&gt;
&lt;/code&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En donde dice &lt;code&gt;JAVA_HOME=/usr/java/default/&lt;/code&gt; se debe poner la ruta al programa que proporciona Java, para averiguarlo, en una consola ejecutan el comando:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ alternatives --config java&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Esto arroja un listado de los programas que aportan Java, y especifica cual es el que está por defecto. En mi caso, me listó lo siguiente:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;
Hay 2 programas que proporcionan 'java'.&lt;/br&gt;&lt;br /&gt;
Selección   Comando&lt;br /&gt;
-----------------------------------------------&lt;br /&gt;
 *+ 1      /usr/java/default/bin/java&lt;br /&gt;
 2 /usr/lib/jvm/jre-1.7.0-openjdk.x86_64/bin/java&lt;/br&gt;&lt;br /&gt;
Presione Intro para mantener la selección actual[+], o escriba el número de la selección:
&lt;/code&gt;&lt;/br&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Fijensé que la ruta que aparece en el archivo no es la absoluta a Java (usr/java/default/bin/java), si no a el directorio home de Java (usr/java/default/)&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, ejecutamos los siguientes 3 comandos:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo chmod 755 /etc/init.d/tomcat&lt;br /&gt;
      $ sudo chkconfig --add tomcat&lt;br /&gt;
      $ sudo chkconfig --level 234 tomcat on&lt;/code&gt;&lt;/br&gt;&lt;br /&gt;
y listo, ya podemos iniciar, detener y reiniciar tomcat&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalamos DBeaver&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Abrimos una consola y nos dirigimos al directorio donde descargamos el archivo zip de DBeaver  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Extraemos los archivos con este comando:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo unzip dbeaver-&lt;em&gt;-linux.gtk.&lt;/em&gt;.zip&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Después lo movemos a /opt, con el comando a continuación:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo mv dbeaver /opt/dbeaver&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Le damos los permisos correspondientes:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo chmod -R +r /opt/dbeaver/&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Creamos un ejecutable en el directorio /usr/bin, con los comandos próximos:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo touch /usr/bin/dbeaver&lt;br /&gt;
$ sudo chmod 755 /usr/bin/dbeaver&lt;br /&gt;
$ sudo gedit /usr/bin/dbeaver&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Y en el archivo copiamos lo que esta a sucesor:&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;xport DBEAVER_HOME="/opt/dbeaver"&lt;br /&gt;
$DBEAVER_HOME/dbeaver $*&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ahora, creamos el acceso directo en el menú de aplicaciones de GNOME&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;$ sudo gedit /usr/share/applications/dbeaver.desktop&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Y copiamos el texto posterior
&lt;code&gt;[Desktop Entry]&lt;br /&gt;
Encoding=UTF-8&lt;br /&gt;
Name=DBeaver&lt;br /&gt;
Comment=Administrador de base de datos DBeaver&lt;br /&gt;
Exec=dbeaver&lt;br /&gt;
Icon=/opt/dbeaver/icon.xpm&lt;br /&gt;
Terminal=false&lt;br /&gt;
Type=Application&lt;br /&gt;
Categories=GNOME;Application;Development;&lt;br /&gt;
StartupNotify=true&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y listo, ya tenemos instalado DBeaver en nuestro sistema  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalamos Eclipse IDE&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En una consola, nos dirigimos al directorio donde descargamos el archivo tar.gz de Eclipse.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Extraemos el contenido del archivo en /opt con el siguiente comando:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;$ sudo tar -xvzf eclipse-&lt;em&gt;-linux-gtk-&lt;/em&gt;.tar.gz -C /opt&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Le damos permiso de lectura a todos los archivos con el comando a continuación:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;$ sudo chmod -R +r /opt/eclipse&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Creamos un ejecutable en el directorio /usr/bin:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;$ sudo touch /usr/bin/eclipse&lt;br /&gt;
  $ sudo chmod 755 /usr/bin/eclipse&lt;br /&gt;
  $ sudo gedit /usr/bin/eclipse&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;y en el gedit copiar lo próximo:
  &lt;code&gt;export ECLIPSE_HOME="/opt/eclipse"&lt;br /&gt;
  $ECLIPSE_HOME/eclipse $*&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Luego, creamos el archivo para hacer el acceso directo en el menú en GNOME:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;$ sudo gedit /usr/share/applications/eclipse.desktop&lt;/code&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Y en el gedit copiamos el texto consecuente:&lt;br /&gt;
  &lt;code&gt;[Desktop Entry]&lt;br /&gt;
  Encoding=UTF-8&lt;br /&gt;
  Name=Eclipse&lt;br /&gt;
  Comment=Eclipse&lt;br /&gt;
  Exec=eclipse&lt;br /&gt;
  Icon=/opt/eclipse/icon.xpm&lt;br /&gt;
  Terminal=false&lt;br /&gt;
  Type=Application&lt;br /&gt;
  Categories=GNOME;Application;Development;&lt;br /&gt;
  StartupNotify=true&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</summary><category term="apache"></category><category term="database"></category><category term="db"></category><category term="dbeaver"></category><category term="eclipse"></category><category term="Fedora"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="java"></category><category term="Java Development Kit"></category><category term="Java Runtime Environment"></category><category term="jdk"></category><category term="jre"></category><category term="postgresql"></category><category term="sql"></category><category term="tomcat"></category></entry><entry><title>Samsung printers on Fedora</title><link href="http://chinosoliard.com/blog/2012/oct/samsung-printer-on-fedora-en.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-21T19:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:chinosoliard.com,2012-10-21:blog/2012/oct/samsung-printer-on-fedora-en.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;The first (and no functional) option was install the &lt;a href="http://downloadcenter.samsung.com/content/DR/200911/20091118145015140/UnifiedLinuxDriver_1.01.tar.gz"&gt;Samsung Unified Linux Drivers&lt;/a&gt;, I executed the installer with “$ sudo” and start the installation. During the installation, it’s possible installing printers, I plug the ML-1640, and everything looks to be right. When I finished the installation, I go to CUPS page (&lt;a href="http://localhost:631/"&gt;http://localhost:631&lt;/a&gt;) and the printer were on the list. Among many details that I can’t remember, all I know is that the printer never worked, I searched the Internet and found that the package was very problematic, then I want to uninstall the package, for this, in a console run $ sudo / opt / Samsung / mfp / uninstall / guiuninstall, this will start the uninstallation. After a few steps, the program did not leave traces (or it seems).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The second (and functional), and simpler, is installing Splix, a set of CUPS drivers that handle SPL (Samsung Printer Language). Following, I explain how I did.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Now is packaged for Fedora, so, all you have to do to install the package is run in a console 
  &lt;code&gt;$ sudo yum install splix&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;After installing Splix, just connect the printer (windows appear to install drivers, but cancel) and go to CUPS (http://localhost:631), once in CUPS, we go to Administration, and then to “Add printer “.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The printer appears connected in the list of local printers, select it and press “next”. 
&lt;a href="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-1.png"&gt;&lt;img alt="samsung-printer-on-fedora-1" src="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-1.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;After, configurations for printer name, description, location, and the option of sharing appears; We click on “next” (after set the fields to taste).
&lt;a href="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-2.png"&gt;&lt;img alt="samsung-printer-on-fedora-2" src="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-2.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We got to the step where we define the controller, in the list “Model” select the model you are installing, then “Add Printer”.
&lt;a href="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-3.png"&gt;&lt;img alt="samsung-printer-on-fedora-3" src="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-3.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Finally, we are asked to establish the default options for the printer
&lt;a href="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-4.png"&gt;&lt;img alt="samsung-printer-on-fedora-4" src="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-4.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Once we are in the printer’s page in CUPS, we can test the printer selecting “Print Test Page” in the “Maintenance” menu.
&lt;a href="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-5.png"&gt;&lt;img alt="samsung-printer-on-fedora-5" src="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-5.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;The printer is working, but, to me personally, four printers appear installed on the CUPS printer list, so I removed the ones I didn’t install (detected by the name).
&lt;a href="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-6.png"&gt;&lt;img alt="samsung-printer-on-fedora-6" src="/images/article/2012/10/samsung-printer-on-fedora-6.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Well, that’s the simply way to install the printers, I hope you have been useful.&lt;/p&gt;</summary><category term="CLP-315"></category><category term="CUPS"></category><category term="Fedora"></category><category term="GNU/Linux"></category><category term="printer"></category><category term="ML-1640"></category><category term="samsung"></category><category term="Samsung Unified Linux Driver"></category><category term="SPLIX"></category></entry></feed>