<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Chino Soliard</title><link href="http://www.chinosoliard.com/" rel="alternate"></link><link href="feeds//feeds/atom/category-smartphones.xml" rel="self"></link><id>http://www.chinosoliard.com/</id><updated>2017-04-01T11:40:00-03:00</updated><entry><title>Motorola Moto G 3rd Gen - Unlooking bootloader</title><link href="http://www.chinosoliard.com/blog/2017/abr/motorola-moto-g-3-unlooking-bootloader-en.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-01T11:40:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:www.chinosoliard.com,2017-04-01:blog/2017/abr/motorola-moto-g-3-unlooking-bootloader-en.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;FUDCon es un evento especial para los colaboradores de Fedora Project, ya que transforma la relación digital en una amistad tangible, un lazo que difícilmente puede romperse luego de compartir varios días juntos.&lt;br /&gt;
También permite debatir y compartir muchas cosas que por ahí no se puede por otros medios, ya sea por respeto, o porque simplemente no se da.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-people.jpg"&gt;&lt;img alt="fedora-people" src="/images/article/2016/11/fudcon-people.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Un resumen...&lt;/h1&gt;
&lt;h3&gt;El lugar del evento&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/edi-formacion-continua.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/edi-formacion-continua.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;El evento se realizó en el edificio de Formación Continua de la Universidad Nacional del Altiplano, en Puno (Perú). Se utilizaron 3 espacios (el auditorio principal y 2 aulas) para dar charlas y talleres en simultaneo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Público&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;FUDCon Puno contó con una cantidad de asistentes fenomenal. El primer día, durante la apertura, el salón estuvo completamente lleno, hubo al rededor de 400 personas. El último día, pensamos que no tendríamos asistentes, ya que al momento del comienzo, no había gente, pero llegadas las 11:00, empezaron a llegar asistentes. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Modalidad Barcamp&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El evento tuvo una modalidad barcamp, es decir, se añadieron charlas a las ya programadas, para así dar lugar al público a poder votar, e inclusive exponer. Ésto demoró un tiempo para organizarse, pero dio resultado.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Charlas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/horario-tarde.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/horario-tarde.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;Común es en mi persona no llegar a tiempo con las charlas, y terminarlas durante el evento; Nunca puedo asistir a todas las charlas que me interesan, pero estuve en algunas.&lt;br /&gt;
Las charlas abarcaron diversas temáticas, como desarrollo, containers, gobierno, educación, administración de sistemas, electrónica e infraestructura, había para todos los gustos.&lt;br /&gt;
Yo dí 2 charlas (una y media, en realidad): &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;SELinux&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La idea era dividir el workshop en 2 días, el primer día enseñar la teoría y fundamentos de SELinux, y el segundo día, dar un taller práctico, para que los asistentes se peleen un poco y aprendan a que se pueden solucionar los problemas.&lt;br /&gt;
Durante la parte teórica, noté que los asistentes no estaban entendiendo, era un contenido muy técnico, así que decidimos dejar a la deriva la parte práctica, si alguien necesitaba la parte práctica, estábamos dispuestos.  &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Pelican&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Considerando que uno de los fuertes de la comunidad es compartir experiencias y soluciones, se me ocurrió que brindar un workshop de pelican podría ayudar a que los colaboradores puedan participar más activamente escribiendo, y así publicando también en el Planet de Fedora.&lt;br /&gt;
Hubo varios asistentes, y muchas preguntas. Creo que sirvió, y espero más adelante recibir preguntas al respecto.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Puno, La sede&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/puno-from-condor.jpg"&gt;&lt;img alt="puno-from-condor" src="/images/article/2016/11/puno-from-condor.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
Quedé impactado con Perú, un país con mucha cultura, que por suerte no han perdido. La forma de alimentarse del pueblo Peruano es totalmente distinta a la de Argentina, muy natural, me costó acostumbrarme, pero lo disfruté mucho, y aprendí mucho también.&lt;br /&gt;
Al contrario que en muchas localidades de Argentina, me sentí seguro caminando por las calles de Puno, una ciudad rodeada de montañas (que en mi ciudad no hay), a la vera del Lago Titicaca.&lt;br /&gt;
Otra cosa que me llamó la atención de Puno, son los medios de transporte, había vehículos tipo furgón que funcionaban como lo que en Argentina llamamos "colectivo", y lo más llamativo, convierten las motos en taxis agregándole una cabina... Impresionante!&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Los almuerzos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/lacasona.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/lacasona.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;Para los almuerzos, fuimos a comer al restaurant "La Casona", muy cerca del lugar del evento.&lt;br /&gt;
La comida espectacular, con entrada y plato principal. Un lugar de primera.&lt;br /&gt;
Antes de ir a almorzar, Tonet nos compartía un link en donde podíamos elegir entre 2 o 3 menús, lo cual nos daba la posibilidad de elegir con paciencia la comida, y nos ayudaba a ganar tiempo.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El hostal&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los organizadores supieron elegir muy bien el lugar donde nos íbamos a hospedar. Estuvimos quedándonos en el hostal Cozy Lucky, a casi 1 km del lugar del evento. El hostal era muy cómodo, el desayuno completísimo, y el personal muy comprometido para con nosotros.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Cronología&lt;/h1&gt;
&lt;h3&gt;Días previos&lt;/h3&gt;
&lt;h3&gt;Jueves 13 de Octubre - Día 1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-dia1.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/fudcon-dia1.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;Durante la mañana del primer día, hubo un acto de apertura, en el que se hicieron presentes autoridades de la Universidad del Altiplano, y de otras instituciones académicas, nos presentamos, y después se hicieron las propuestas y votaciones de las charlas (BarCamp).&lt;br /&gt;
Después de haber ido a almorzar a La Casona, volvimos de almorzar y comenzamos con el evento, con cerca de 400 personas distribuidas en un auditorio grande, y 2 aulas.&lt;br /&gt;
Cerca del final de la jornada, dí la primer parte del taller de SELinux. Lamentablemente, la gente no pareció entender mucho, es un tema muy complejo. Les dije que si estaban interesados en la parte práctica, que me avisen y el sábado lo hacíamos.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Viernes 14 de Octubre - Día 2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-dia2.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/fudcon-dia2.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;El segundo día empezó con conferencias desde aproximadamente las 9:00. Hubo muchísimos asistentes. Se armaron grupos de gente interesada en diseño, traducción y empaquetamiento. Por problemas con la conexión a internet, algunas actividades siguieron en el hostal, después del evento.&lt;br /&gt;
Me tocó dar un taller de Pelican (Generador de sitios webs estáticos), la cual se me complicó por la conexión a internet, pero una de las asistentes me prestó su laptop con un módem 3G, y pude mostrarle a los chicos lo que tenía planeado. Hubo muchas preguntas, lo cual me hizo entender que el tema agradó.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Sábado 15 de Octubre - Día 3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-dia3.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/fudcon-dia3.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;Habrá que tener en cuenta para futuros eventos que los sábados son complicados, en mi experiencia personal, los sábados siempre han sido complicados en cuanto a la cantidad de asistentes, más que nada por la mañana. Pasó lo mismo en FUDCon Puno, a punto que pensamos que el día sería un fracaso, pero finalmente, a las 11:00 empezaron a llegar los asistentes.&lt;br /&gt;
El último día de FUDCon estuvo cargado, de antemano, de nostalgia. El cierre del evento estuvo muy bueno, se nos obsequió a los asistentes una artesanía como presente, muy lindos.&lt;br /&gt;
Después del evento, fuimos al hostal, donde hubo presentaciones de bailes tradicionales de la región, luego fuimos a comer, y por último a un karaoke, la pasamos muy bien.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Domingo 16 de Octubre - Día 4&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-dia4.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/fudcon-dia4.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;El domingo, nos levantamos un poco más tranquilos, pero más tarde. Fuimos a "El Condor" (Kuntur Wasi), un mirador de la ciudad que se encuentra a 4000MSNM (metros sobre el nivel del mar), y después a las afueras de Puno, a comer una parrillada muy interesante.&lt;br /&gt;
Ya a la tarde, fuimos a Escuelab, una organización no gubernamental que promueve los proyectos y la educación tecnológica. Quedé fascinado con lo que han logrado los integrantes de escuelab, a voluntad y con recursos propios.&lt;br /&gt;
A la noche, fuimos a cenar a una pizzería, y ya empezamos a despedirnos de algunos asistentes.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Después de FUDCon...&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-dia5.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/fudcon-dia5.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;El lunes nos levantamos temprano con Athos, Julitas e Itamar, para ir a "Los Uros", tuvimos que ir temprano porque a las 10:30, la mayoría de los asistentes partiría para el Aeropuerto de Juliaca, para volver cada uno a sus hogares.&lt;br /&gt;
Luego de la despedida de casi todos, los restantes fuimos a almorzar, y luego nos fuimos al lugar del evento para ayudar a ordenar y devolver las cosas que prestaron a la organización.&lt;br /&gt;
Más tarde, y de sorpresa, Tonet y Aly decidieron acompañarnos a nuestro viaje a Machu Picchu, ahora eramos 4, Aly, Mayorga, Tonet y yo.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;#DepresiónPostFUDCon&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/depresionpostfudcon.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/depresionpostfudcon.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;Algunos en la comunidad LATAM ha catalogado lo que se siente después del FUDCon como &lt;strong&gt;"depresión Post-FUDCon"&lt;/strong&gt;, puesto a que, después de compartir tantos días con los demás, es bastante nostálgico separarse.&lt;br /&gt;
Con Tonet, Aly y Mayorga, pudimos superarlo por unos días, ya que estuvimos unos 5 días más juntos, pero el abrazo de despedida también dolió, y volver a nuestras casas también.&lt;br /&gt;
La parte más fea es que nunca sabemos cuanto demoraremos en volvernos a ver, siquiera sabemos si volveremos a vernos.  La depresión post-FUDCon, a mi, me  dura por lo menos dos semanas...  &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Charlas en Universidad Global de Cusco&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/fudcon-dia6.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/fudcon-dia6.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;alexove impulsó unas charlas en la Universidad Global, en Cusco. No hubo muchos asistentes, pero la idea de aprovechar el viaje para seguir promoviendo el proyecto, no estuvo mal. Lo que hicimos fue repetir las charlas que dimos en FUDCon, y Tonet habló de sus proyectos de drone.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Mi experiencia personal:&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Éste viaje se convirtió en una experiencia inolvidable en mi vida, como seguramente lo será cualquier FUDCon, pero éste tuvo cosas particulares:  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mi primer vuelo, mi primer salida del país&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/aeropuerto.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/images/article/2016/11/aeropuerto.jpg" width="200px" class="alignright"&gt;&lt;/a&gt;Es la primera vez que me subo a un avión, y la primera vez que salgo del país. Me encontré con Athos en el aeropuerto de Lima, y después de esperar 1 hora de más el vuelo que hacía Lima-Juliaca, nos dijeron que se canceló el vuelo. De no haber estado con Athos, me hubiesen conformado con 50U$S y un vuelo para el otro día. Como bien dijo Athos, fue mi primer viaje, pero me pasó todo lo que me podía pasar. Él habló con la gente de la aerolínea, y nos dieron hotel, transporte hasta y desde el hotel, cena y desayuno. En definitiva, para la próxima, ya estoy al tanto de como se hacen las cosas.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El reencuentro&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;FUDCon convierte a los amigos digitales en amigos reales, éste es mi segundo FUDCon, y cuando llegué y empecé a ver a gente que hace 1 año que no veo, la dopamina aumentó, los abrazos son muy fuertes. Es un momento gratificante. Extrañé a gente que el año pasado estuvo en Córdoba, y éste año no fue, pero no pierdo las esperanzas de verlos más adelante.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La cultura&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En Argentina, y más específicamente en mi región, comemos mucha carne (y cuando digo mucha, es muuuuucha), sin embargo, disfruté mucho de la comida regional en Perú, aunque sentía que me faltaba algo. &lt;em&gt;Creo que soy el único que fue a Perú y no tomó mate de coca... Otra vez será&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
A mi pensar, Perú (y calculo que Bolivia, que no conozco) debe ser uno de los pocos países que no ha perdido sus raíces; Cuando vi los bailes que organizaron en el hostal, se podía apreciar la alegría que tenían los chicos por estar bailando, cosa que no he podido apreciar en Argentina (¡ojo! Es una opinión personal).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Machu Picchu&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/article/2016/11/machupicchupueblo.jpg"&gt;&lt;img alt="machupicchupueblo" src="/images/article/2016/11/machupicchupueblo.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
No podía desperdiciar la oportunidad de, estando en Perú, no ir a Machu Picchu. Así que organizamos con algunos de los asistentes, y terminamos yendo; No pudimos sincronizar con David, que tuvo que ir unos días antes, pero fuimos con Tonet y Aly, de Puno, y Mayorga, de Nicaragua.&lt;br /&gt;
Buscamos abaratar costos, y terminamos viviendo una experiencia muy agradable. Caminando por la selva, al costado de la vía, para ahorrar dinero.&lt;br /&gt;
Fue con éste viaje, que pudimos también, dar charlas en la Universidad Global de Cusco, que Alex Oviedo pudo gestionar.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a href="/images/galleries/2016/FUDConPuno2016" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;</summary><category term="Android"></category><category term="Motorola"></category><category term="flashtool"></category><category term="adb"></category></entry><entry><title>Sony Ericsson Xperia Neo V con Zelly Cream 3.0.1 + Link2SD</title><link href="http://www.chinosoliard.com/blog/2013/ago/sony-ericsson-xperia-neo-v-zelly-cream-301-link2sd-es.html" rel="alternate"></link><published>2013-08-24T00:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:www.chinosoliard.com,2013-08-24:blog/2013/ago/sony-ericsson-xperia-neo-v-zelly-cream-301-link2sd-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Por empezar, hago una lista de lo que necesitamos para llevar a cabo el proceso:  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tener el celular actualizado al Firmware 4.1.B.0.587 y rooteado.  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../../2012/nov/update-SE-NeoV-ICS-oficial-es.html"&gt;Actualizar Sony Ericsson Xperia Neo V con Ice Cream Sandwich OFICIAL&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../mar/rooting-SE-NeoV-firmware-41B0587-es.html"&gt;Rooteando Sony Ericsson Xperia Neo V con Firmware 4.1.B.0.587&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deDCD"&gt;ClockWorkMod Recovery&lt;/a&gt; [1]  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Alguna utilidad para particionar la tarjeta microSD, existen varias alterntivas para Windows, yo recomiendo &lt;a href="http://adf.ly/deDEF"&gt;PartitionWizard&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deDG6"&gt;Zelly Cream 3.0.1 Full ROM&lt;/a&gt; [2]&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://adf.ly/deDJU"&gt;Otro Link&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://adf.ly/deDKi"&gt;Otro Link&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomiendo, ir bajando todo mientras se prosigue con el post, para ir ahorrando tiempo.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si ya tenés instalado ClockWorkMod Recovery puedes saltearte este paso&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalamos ClockWorkMod Recovery&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Lo primero que hacemos es instalar ClockWorkMod Recovery, es un programa que puede ejecutarse antes de que se carge el sistema operativo, permite hacer limpiezas, actualizar el sistema, realizar backups, entre otras cosas.  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Extraemos el contenido del archivo [1].  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En el celular nos vamos a “Ajustes” &amp;gt; “Opciones de desarrollo” y activamos “Depuración de USB”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ejecutamos “install-cwm1.bat” (de los archivos extraídos, obvio) y conectamos el dispositivo y seguimos las instrucciones.&lt;br /&gt;
  Nota: El software dice que prendas la pantalla y aceptes los permisos de superusuario, a mi, personalmente, no me saltó ningun cartel, pero me fijé en los registros de la aplicación Superuser y aparecía una actividad por consola.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, ClockWorkMod está instalado, para ejecutarlo apagamos el equipo y cuando lo prendemos, apenas vibra empezamos a apretar repetidamente el botón de bajar volumen.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Si no funcionase, intentar nuevamente hasta que lo haga.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Particionamos la memoria microSD&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Particionamos la tarjeta de memoria para que queden 2 partes, una para los datos y otra para que las aplicaciones se instalen ahí en vez de en la memoria interna del celular.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Este proceso depende mucho del software que utilicen para hacer las particiones&lt;/strong&gt;, por eso no voy a dar un detalle de como realizarlo; Lo que si, voy a resaltar puntos importantes:  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RESPALDAR LOS DATOS&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Si no queres perder datos, reespaldalos siempre que trabajes con particiones. “Es un antes y un después”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La partición para las aplicaciones debe:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quedar segunda, es decir, la partición de datos (FAT32) debe quedar a la izquierda, la partición para aplicaciones debe quedar a lo ultimo de la tarjeta.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ser de formato &lt;strong&gt;EXT2&lt;/strong&gt;.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En mi caso la hice de 1 GB (1GB = 1024MB), pero puede ser menor o mayor, aunque no creo que necesite ser mayor de 1G.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En la imagen a continuación se muestra más o menos como quedaría, no le presten atención a la 3ra partición, esa la hice para otro experimento.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/08/gparted.png"&gt;&lt;img alt="gparted" src="/images/article/2013/08/gparted.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalamos Zelly Cream 3.0.1&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Zelly Cream es una ROM de Android 4.1.1 NO OFICIAL, que ha sido votada como la “mejor ROM  Ice Cream Sandwich” por sus usuarios.&lt;br /&gt;
  Personalmente no me ha defraudado, tiene muchas opciones y está bien optimizada.&lt;br /&gt;
  Pueden obtener más información en el thread oficial: &lt;a href="http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=2151648"&gt;http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=2151648&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Copiamos Zelly Cream v3.0.1 Full ROM [2] a la partición de datos en la tarjeta microSD del celular (a la &lt;strong&gt;de datos&lt;/strong&gt;, no a la de las aplicaciones).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Iniciamos ClockWorkMod Recovery. (Prendemos el celular y cuando vibre empezamos a apretar reiteradas veces la tecla de bajar volumen).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Una vez en CWM Recovery, seleccionamos “wipe data/factory reset” con la tecla “home” (la casita) y luego seleccionamos “Yes”. (La navegación se realiza con las teclas de volumen).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Después, seleccionamos “wipe cache partition” y luego “Yes”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nos dirigimos a  “advanced” y ahí hacemos “Wipe Dalvik Cache”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tambien en “advanced”, le damos a “Wipe Battery Stats”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Luego nos vamos a “mounts and storage” del menú principal y seleccionamos “format /data”, “format /system” y “format /cache”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ahora, nos dirigimos a “install zip from sdcard” en el menú principal, dentro de este, seleccionamos “choose zip from sd card” y elegimos el archivo “Zelly Cream v3.0.1 by gagan.u20.zip”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se ejecuta el instalador, en el cual seguimos las instrucciones; Hay algunas cosas que se pueden personalizar, yo solamente elegí la versión de mi dispositivo, y no instalé ninguna de las aplicaciones que propone, pero eso va en cada uno.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando termina la instalación, desactivamos la opción “Reboot device”, y le damos “Finish”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Una vez en CWM Recovery, seleccionamos “Reboot system now”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;¡Listo! Ya está instalado Zelly Cream 3.0.1 en nuestro Neo V, ahora solo hay que esperar a que se termine de preparar todo y el sistema cargue, luego solo seguir el asistente.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Si pensas instalar Link2SD, te recomendaría hacerlo automáticamente después de sincronizar la cuenta de Google.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalamos y configuramos Link2SD&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Link2SD es una aplicación que utiliza una fortaleza que tiene GNU/Linux, los enlaces, que son como los accesos directos de Windows, pero su trabajo es bastante más desarrollado.&lt;br /&gt;
  Link2SD, al instalarse una aplicación en la memoria interna del telefono, la mueve a la partición que hicimos para las aplicaciones, y crea un enlace duro, haciendo que en la memoria interna solo queden enlaces a las aplicaciones, y estas en realidad están en la tarjeta de memoria.&lt;br /&gt;
  Hay que tener en cuenta que cuando saquemos la tarjeta y/o conectemos el celular a una computadora las aplicaciones NO ESTARAN DISPONIBLES, por lo que es mejor, a veces, apagar el telefono, quitar la tarjeta y conectarla de alguna otra forma a la computadora.  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Instalado Zelly Cream 3.0.1, y ya sincronizada nuestra cuenta de Google, nos dirigimos al Play Store, Buscamos e instalamos Link2SD, y lo ejecutamos.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nos va a aparecer una ventana que nos pregunta si le damos permiso de superusuario o no, obviamente, le damos a Link2SD permisos de Superusuario.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Luego, nos aparece el asistente para configuración, en donde nos pregunta el formato de la segunda partición de la tarjeta SD, seleccionamos, obviamente, EXT2.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Link2SD crea un script que se ejecuta cuando inicia Android, este script se encarga de montar la partición como parte del sistema cada vez que Android inicie. Luego de crear el script, nos dice que tiene que reiniciar el sistema; Reiniciamos.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Después de que reinicia, y ejecutamos nuevamente Link2SD, y pasamos una ventana introductoria, nos muestra una lista de las aplicaciones instaladas, apretamos la tecla “menu” del Xperia, y nos vamos a “Ajustes”, ahí checkeamos que esten activas las opciones “Enlace Automático”, las 3 opciones que aparecen en “Ajustes de enlace automático”. Tambien, en “Ubicación de la instalación” seleccionamos “Externo”, esto es para que las aplicaciones que se puedan instalar en la tarjeta SD, lo hagan. (es decir, las que sin Link2SD se pudieran mover a la tarjeta SD).&lt;br /&gt;
  Más de eso, no hay que configurar para que la aplicación funcione.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En el menú principal tambien tenemos para seleccionar “Información de almacenamiento”, que muestra más detalles de almacenamiento.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Una vez configurado Link2SD, ya pueden instalar aplicaciones, este automáticamente.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Algunas consideraciones:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ciertas aplicaciones, por ejemplo: WhatsApp, y otras que es mejor que tengan más performance, &lt;strong&gt;conviene dejarlas en la memoria interna del celular, estas se van a ejecutar con más velocidad que las que estén en la tarjeta SD&lt;/strong&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En “Ajustes” &amp;gt; “Almacenamiento” no se va a mostrar la memoria extendida generada por Link2SD, si no que se veran numeros incoherentes, como los de la imagen que muestra que la memoria interna tiene 420MB, tengo instalado 428MB en aplicaciones y casi 100 disponibles.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/08/links2sd-1.png"&gt;&lt;img alt="links2sd-1" src="/images/article/2013/08/links2sd-1.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article/2013/08/links2sd-2.png"&gt;&lt;img alt="links2sd-2" src="/images/article/2013/08/links2sd-2.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Yo lo tengo hace más de 24 horas y anda muy bien. Tengo instalado:&lt;br /&gt;
Adobe Reader, Androidify, Barcode Scanner, Brujula, Google Calendar, ConnectBot, Cymera, Google Drive, Dropbox, ES File Explorer, Facebook, Flash Player, Foursquare, Google Goggles, Google+, Hangouts, Instagram, Level, Linkedin, Maps, Facebook Messenger, My Tracks, Pinterest, Shazam, Google Sky Map, Android Terminal Emulator, Google Translator, Tumblr, Twitter, WakeOnLan, WhatsApp y YouTube Remote, y el equipo sigue funcionando excelente.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero les sea útil el articulo. Saludos!&lt;/p&gt;</summary><category term="Android"></category><category term="Apps2SD"></category><category term="CWM"></category><category term="Recovery"></category><category term="Ice Cream Sandwich"></category><category term="ICS"></category><category term="Link2SD"></category><category term="Neo V"></category><category term="Recovery"></category><category term="Sony Ericsson"></category><category term="Xperia"></category><category term="Zelly Cream"></category></entry><entry><title>ROM Zelly Cream v2.0 en Xperia Neo V con Firmware 4.1.B.0.587</title><link href="http://www.chinosoliard.com/blog/2013/mar/zelly-cream-20-xperia-neov-firmware-41B0587-es.html" rel="alternate"></link><published>2013-03-19T23:30:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:www.chinosoliard.com,2013-03-19:blog/2013/mar/zelly-cream-20-xperia-neov-firmware-41B0587-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para realizar la instalación, el celular debe estar &lt;a href="/blog/2012/nov/update-SE-NeoV-ICS-oficial-es.html"&gt;actualizado&lt;/a&gt; y &lt;a href="/blog/2013/mar/rooting-SE-NeoV-firmware-41B0587-es.html"&gt;rooteado&lt;/a&gt;. Si no fuera así debes hacerlo antes de continuar.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los archivos que vamos a necesitar son:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deDCD"&gt;ClockWorkMod Recovery&lt;/a&gt; [1]  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deDuS"&gt;Zelly Cream v1.2.0 – FULL ROM&lt;/a&gt; [2]  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deDvB"&gt;Zelly Cream v2.0 – Update ROM&lt;/a&gt; [3]  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deDwq"&gt;Zelly Cream hot update [4]&lt;/a&gt; [Opcional]  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que hacemos es instalar ClockWorkMod Recovery, es un programa que puede ejecutarse antes de que se carge el sistema operativo, permite hacer limpiezas, actualizar el sistema, realizar backups, entre otras cosas. Para hacerlo:  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Extraemos el contenido del archivo [1].  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En el celular nos vamos a “Ajustes” &amp;gt; “Opciones de desarrollo” y activamos “Depuración de USB”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ejecutamos “install-cwm1.bat” (de los archivos extraídos, obvio) y conectamos el dispositivo y seguimos las instrucciones.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Nota:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;El software dice que prendas la pantalla y aceptes los permisos de superusuario, a mi, personalmente, no me saltó ningun cartel, pero me fijé en los registros de la aplicación Superuser y aparecía una actividad por consola.&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, ClockWorkMod está instalado, para ejecutarlo apagamos el equipo y cuando lo prendemos, apenas vibra empezamos a apretar repetidamente el botón de bajar volumen.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ClockWorkMod nos sirve para instalar esta ROM entre otras que hay dando vueltas por la web, yo probé otra que no me terminó de convencer, y ahora voy a proba esta. Si quieren pueden probar otra, pero recuerden que los pasos no siempre son los mismos.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procedemos a la instalación de Zelly Cream, &lt;strong&gt;recuerden tener la batería del celular con una carga considerable&lt;/strong&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Copiamos los archivos restantes [2][3][4] a la tarjeta microSD del celular.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Iniciamos ClockWorkMod Recovery.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Seleccionamos “wipe data/factory reset” con la tecla “home” (la casita) y luego seleccionamos “Yes”. (La navegación se realiza con las teclas de volumen)  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Seleccionamos “wipe cache partition” y luego “Yes”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nos dirigimos a  “advanced” y ahí hacemos “Wipe Dalvik Cache”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tambien en “advanced” le damos a “Wipe Battery Stats”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Luego nos vamos a “mounts and storage” del menú principal y seleccionamos “format /data”, “format /system” y “format /cache”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ahora, nos dirigimos a “install zip from sdcard” en el menú principal, dentro de este, seleccionamos “choose zip from sd card” y elegimos el archivo “Zelly Cream 1.2.0 by gagan.u20.zip” ([2]).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se ejecuta el instalador, en el cual seguimos las instrucciones; Hay algunas cosas que se pueden personalizar, yo solamente elegí la versión de mi dispositivo.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Desactivamos la opción “Reboot device” cuando termina de instalar, así vuelve al ClockWorkMod Recovery, y le damos “Finish”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En ClockWorkMod Recovery, hacemos lo mismo que en el paso 8, pero esta vez elejimos “Zelly Cream v2.0 by gagan.u20.zip” [3].  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Seguimos los pasos de instalación, nuevamente podemos personalizarla, yo, otra vez, elegí mi dispositivo y nada más. Termina la instalación y volvemos a hacer el paso 10.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ahora, hacemos el paso 8, pero elegimos el último archivo, “Zelly Cream App Updates.zip”[4]. Este es mucho más rápido y sencillo, en unos segundos ya está listo.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Volvemos al menú principal de ClockWorkMod Recovery y seleccionamos “reboot phone”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;¡Listo! Ya está instalado Zelly Cream en nuestro Neo V, ahora solo hay que esperar a que se termine de preparar todo y el sistema cargue, luego solo seguir el asistente.&lt;/p&gt;</summary><category term="Android"></category><category term="ClockWorkMod"></category><category term="Recovery"></category><category term="CWM"></category><category term="Gingerbread"></category><category term="Ice Cream Sandwich"></category><category term="ICS"></category><category term="Neo V"></category><category term="Sony Ericsson"></category><category term="Xperia"></category><category term="Zelly Cream"></category></entry><entry><title>Rooteando Sony Ericsson Xperia Neo V con Firmware 4.1.B.0.587</title><link href="http://www.chinosoliard.com/blog/2013/mar/rooting-SE-NeoV-firmware-41B0587-es.html" rel="alternate"></link><published>2013-03-19T16:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:www.chinosoliard.com,2013-03-19:blog/2013/mar/rooting-SE-NeoV-firmware-41B0587-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Para llevar a cabo el rooteo necesitamos la misma aplicación que usamos para actualizar el equipo, y además necesitamos descargar:&lt;br /&gt;
  * &lt;a href="http://adf.ly/deCwy"&gt;MT11i_4.1.A.0.562_kernel.ftf&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
  * &lt;a href="http://adf.ly/deD0A"&gt;DooMLoRD_v1_Xperia-2011-ICS-ROOT-emu-busybox-su.zip&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nos vamos, en el celular, a “Ajustes” &amp;gt; “Opciones de desarrollo” y activamos “Depuración de USB” y “Permitir ubic. de prueba”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En “Ajustes”, nos vamos a “Xperia ™” &amp;gt; “Conectividad” &amp;gt; “Modo de conexión USB” y elegimos “MSC”.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Copiamos el archivo que descargamos (MT11i_4.1.A.0.562_kernel.ftf) a la carpeta “firmwares” de Flashtool  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ejecutamos Flashtool y hacemos clic en el rayo y luego en flashmode, como cuando actualizamos el telefono (se explica en el post citado anteriormente).  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En la lista, seleccionamos la versión ***.0.562 y le damos OK, nos aparece la ventana diciendo que desconectemos y apaguemos el teléfono; Luego apretamos y mantenemos apretado el botón “volver” y conectamos el cable USB. Flashtool empieza a flashear el dispositivo, solo hay que esperar a que termine.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Extraemos los archivos de “DooMLoRD_v1_Xperia-2011-ICS-ROOT-emu-busybox-su.zip” y ejecutamos “runme.bat” de los archivos generados.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Con el equipo prendido, conectamos el cable USB y omitimos “PC Companion Software”. El teléfono se reiniciara algunas veces, y cuando el programa diga que está listo, podemos continuar.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ahora, solo queda volver a actualizar el Kernel; Para eso, abrimos nuevamente Flashtool, el rayo y luego flashmode, pero ahora excluímos todo menos Kernel, como se muestra en la imágen, le damos “OK” y flasheamos nuevamente.&lt;br /&gt;
&lt;a href="/images/article//2013/03/flashtool-onlykernel2.png"&gt;&lt;img alt="flashtool-onlykernel2" src="/images/article//2013/03/flashtool-onlykernel2.png" /&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Y con estos simples pasos, ¡listo! Nuestro Sony Ericsson Neo V ahora tiene Ice Cream Sandwich y está rooteado.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero les sirva. Saludos!&lt;/p&gt;</summary><category term="Android"></category><category term="flashtool"></category><category term="Ice Cream Sandwich"></category><category term="ICS"></category><category term="MT11i"></category><category term="Neo V"></category><category term="root"></category><category term="Sony Ericsson"></category><category term="Xperia"></category></entry><entry><title>Actualizar Sony Ericsson Xperia Neo V con Ice Cream Sandwich OFICIAL</title><link href="http://www.chinosoliard.com/blog/2012/nov/update-SE-NeoV-ICS-oficial-es.html" rel="alternate"></link><published>2012-11-17T23:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:www.chinosoliard.com,2012-11-17:blog/2012/nov/update-SE-NeoV-ICS-oficial-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="NeoVAndroid404" src="/images/article/2012/11/NeoVLogoyAndroid404.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ADVERTENCIA: SE BORRAN TODOS LOS DATOS QUE HAY EN EL TELÉFONO, DEJA EL TELÉFONO COMO NUEVO. Lo unico que no borra son los datos de la tarjeta MicroSD.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descargamos lo necesario para realizar la actualización.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Firmware 4.1.B.0.587 (Tenémos que descargar la versión acorde a nuestra ubicación)&lt;br /&gt;
a = american | i = international&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deDZU"&gt;MT11a 4.1.B.0.587 US, CDF-1254-9468i&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deDZU"&gt;MT11i 4.1.B.0.587 NCB, Nordic, CDF-1255-1755, SI-1254-9263&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deDch"&gt;MT11i 4.1.B.0.587 India CDF-1254-8478, SI-1254-8966&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deDeF"&gt;MT11i 4.1.B.0.587 Central Europe 1, CDF-1254-9708&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deDft"&gt;MT15i 4.1.B.0.587 NCB, Nordic, CDF-1247-0875&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Flashtool (ultima versión disponible)  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://adf.ly/uUJeV"&gt;Flashtool — Xperia devices flashing&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalamos Flashtool y los drivers correspondientes&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Instalamos Flashtool, corriendo el ejecutable y siguiendo los pasos de instalación.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez finalizada la instalación, nos dirigimos a la carpeta donde se instaló Flashtool (Por ejemplo: “C:\Flashtool”).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dentro de la carpeta de Flashtool, acccedemos a la carpeta “drivers”, y ejecutamos el *.exe que se encuentre en ese directorio (“Flashtool-drivers.exe”, en este caso).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En la lista de controladores, elegimos los siguientes:  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sony Ericsson Xperia arc, Xperia Neo, Xperia PLAY, Xperia acro IS11S, Xperia acro SO-2C drivers  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flashmode Drivers  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fastboot Drivers  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;... y finalizamos la instalación.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Copiamos&lt;/strong&gt; el archivo *.tft (firmware) al directorio “firmwares” dentro del directorio de instalación de Flashtool.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ejecutamos Flashtool&lt;/strong&gt;, y hacemos click en el trueno, seleccionamos “Flashmode” y le damos OK.&lt;br /&gt;
&lt;img alt="flash-tool" src="/images/article/2012/11/flashtool-flashmode.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En la lista de Firmwares que apareció, &lt;strong&gt;seleccionamos&lt;/strong&gt; la que corresponde (MT11i, por ejemplo), y le damos OK.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nos aparece un cartel que dice que &lt;strong&gt;desconectemos y apaguemos el teléfono&lt;/strong&gt;, que apretemos y mantengamos apretado el botón “volver” (la flechita para atras) y conectemos el cable. &lt;strong&gt;NO SOLTAR LA TECLA HASTA QUE TERMINE EL PROCESO&lt;/strong&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comienza la instalación de los drivers&lt;/strong&gt;, puede ser que además de los drivers que instalamos, Windows necesite descargar algunos (automáticamente) de internet.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Una vez finalizada la instalación de los drivers, Flashtool comienza a hacer su trabajo, tenemos que &lt;strong&gt;esperar a que termine&lt;/strong&gt;, y dice que prendamos el dispositivo.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prendemos el dispositivo&lt;/strong&gt;, y listo, ya está actualizado el firmware.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</summary><category term="Android"></category><category term="firmware"></category><category term="flashtool"></category><category term="Gingerbread"></category><category term="Ice Cream Sandwich"></category><category term="ICS"></category><category term="Neo V"></category><category term="Sony Ericsson"></category><category term="Xperia"></category></entry><entry><title>CyanogenMod 7.2.2 en Motorola Milestone</title><link href="http://www.chinosoliard.com/blog/2012/sep/motorola-milestone-cyanogenmod-722-es.html" rel="alternate"></link><published>2012-09-26T21:00:00-03:00</published><author><name>chinosoliard</name></author><id>tag:www.chinosoliard.com,2012-09-26:blog/2012/sep/motorola-milestone-cyanogenmod-722-es.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Para empezar, aclaro que hay que tener cuidado a la hora de hacer este tipo de trabajos, y siempre hay que tener la &lt;strong&gt;batería cargada&lt;/strong&gt;. Tambien, el celular debe estar en con la versión oficial  de Android 2.2 de Motorola.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Listo los archivos que se van a necesitar, así los descargas de antemano y no hay contratiempos:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deE4L" title="OpenRecovery 1.46"&gt;OpenRecovery 1.46&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deE5G" title="Vulnerable Recovery for Milestone"&gt;Vulnerable Recovery para Milestone&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Drivers Motorola (&lt;a href="http://adf.ly/deE6O"&gt;32-bits&lt;/a&gt; o &lt;a href="http://adf.ly/deE7R"&gt;64-bits&lt;/a&gt;, dependiendo de tu sistema operativo).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deE8f" title="RDSLite 5.7"&gt;RSDLite 5.7.&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deEAA"&gt;La última versión de CyanogenMod disponible&lt;/a&gt; (Actualmente 7.2.2).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://adf.ly/deEBE"&gt;Google Apps&lt;/a&gt; (Ultima versión 2011-12-16). (Podés fijarte &lt;a href="http://android.doshska.net/cm7"&gt;acá&lt;/a&gt; si hay una nueva versión).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ahora, vamos a lo nuestro...&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preparar OpenRecovery&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  OpenRecovery son herramientas para la gestión del equipo y del sistema operativo, el cual vas a usar para restaurar el celular a fabrica, actualizarlo y, básicamente, todos los pasos a seguir.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Descarga &lt;a href="http://adf.ly/deE4L"&gt;OpenRecovery 1.46&lt;/a&gt;, y lo descomprimís en el directorio raíz  de la tarjeta MicroSD del equipo. (Esta es la ultima versión del OR hasta la fecha, y tiene anidados modulos y librerías, para el manejo de la tarjeta MicroSD, disposición del teclado, bandas de funcionamiento, etc).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ahora deberías tener una carpeta “OpenRecovery” y un archivo “update.zip” en tu tarjeta MicroSD.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalar el “Vulnerable Recovery”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  El “Vulnerable Recovery” no cambia nada en el sistema del dispositivo, solo flashea la partición de recuperación original, permitiendo que se ejecute el OpenRecovery desde la MicroSD.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Descarga “Vulnerable Recovery”, los drivers (depende si tu sistema operativo es 32-bits o 64-bits) y RSDLite. Instala primero los drivers y luego RSDLite.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Apaga el teléfono, y lo encendes en modo Bootloader, para esto, lo apagas y apretás la tecla de arriba (del teclado qwerty, no la de volumen) mientras presionas la tecla de encendido.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Conectás el Milestone a la computadora y esperas que Windows instale los drivers.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ejecutá RSDLite, y el dispositivo debería estar aparecer en la lista (S Flash OMAP3430) como “conected”.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Elegí el archivo sbf del vulnerable recovery haciendo clic en el botón “…” que aparece arriba.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IMPORTANTE:&lt;/strong&gt; Cuando el teléfono se reinicie luego de empezar el proceso de flasheo, es MUY recomendable que no llegue a iniciar android, e inicie Open Recovery. Para esto hay que mantener el botón de la cámara presionado mientras el equipo se reinicia, hasta que aparezca un triangulo.&lt;br /&gt;
Haz clic en el botón “start” y espera a que el teléfono reinicie. Acordate de mantener el botón de la cámara precionado cuando esto pase.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando el dispositivo haya iniciado Open Recovery, RSDLite no va a haber terminado (y nunca lo va a hacer), ignora cualquier cartel de advertencia y cerralo, ya está listo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalar OpenRecovery&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  NOTA:Todas las veces que quieras inicar el equipo en modo recovery debes mantener el botón de la cámara junto con el de encendido.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando el triangulo aparezca, mantené presionado el botón de subir el volumen y apretás el botón de la cámara. Con esto, accedes al recovery actual, es decir, el que trae Motorola Milestone.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Para terminar de instalar OpenRecovery, tenés que seleccionar “apply sdcard:update.zip”. (La navegación por el menú es con las direcciones del teclado qwerty y el botón del medio actúa como ENTER).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Después de un rato, verás que el menú cambió. Ahora, inclusive, puedes moverte con las teclas de volumen, y el botón de la cámara hace de ENTER.&lt;br /&gt;
Debería verse algo como la siguiente imagen:&lt;br /&gt;
&lt;center&gt;&lt;img alt="OpenRecovery" src="http://2.bp.blogspot.com/_8HmrfJJQrGw/TSMoFnnO3ZI/AAAAAAAAA8M/9agds36If-U/s1600/xt720%2Bopenrecovery.png" title="OpenRecovery" /&gt;&lt;/center&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En el punto 2.6, dije que no convenía que el teléfono iniciara Android, la razón es porque Motorola instala un script que instala el recovery original, este se ejecuta cada vez que se inicia Android.&lt;br /&gt;
Para eliminarlo:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ejecutamos la consola (“console”) de OpenRecovery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutamos el comando “rm -f /system/etc/install-recovery.sh”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ahora ejecutamos “exit” para salir, y listo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Particion para Aplicaciones (Opcional)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  A pesar de ser un paso opcional, es recomandado hacerlo, aumenta el espacio para instalar aplicaciones de tu teléfono.  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NOTA:&lt;/strong&gt; Siempre que quieras cambiar la disposición de teclado de OpenRecovery, tenés que ir a “settings/Keyboard Layout” y cambiarlo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para hacer esto, necesitas: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Más de 1GB, ya que la particion que vamos a hacer es de 1GB, y necesitas para los demás datos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conocimientos básicos sobre Linux y particiones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un backup de los datos de la SD (por si no se cumple muy bien el punto anterior).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dentro del menú de OpenRecovery, nos vamos a la consola (“console”). Ahí:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Desmontamos la tarjeta con el comando “umount /sdcard”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Iniciamos el editor de particiones parted con el comando “parted /dev/block/mmcblk0”.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;IMPORTANTE:&lt;/strong&gt; Dentro de parted la tecla borrar NO FUNCIONA, así que tené mucho cuidado con lo que escribes.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Listá la tabla de particiones de tu MicroSD con el comando “print”&lt;br /&gt;
Deberías ver algo como la imagen siguiente:&lt;br /&gt;
Es importante que anotes el tamaño exacto de la tarjeta. Verás “Disk /dev/block/mmcblk0: XXXXMB”, esos XXXXMB son el tamaño exacto de la tarjeta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redimensiona la partición FAT32 para dejar 1GB libre (1024MB). En el caso de la imagen, la partición sería 7969MB – 1024MB = 6945MB.&lt;br /&gt;
Para hacerlo, ejecuta el comando “resize 1 0MB 6945MB”, donde:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 es el número de partición.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;0MB es donde comenzaría la partición.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6945MB es donde terminaría la partición.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Creá la particion ext2 usando los 1024MB que quedaron libres al final de la partición en el paso anterior.
Usa el comando “mkpartfs primary ext2 6945MB 7969MB”, donde:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“primary” es el tipo de partición.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“ext2” es el sistema de archivos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6945MB es donde comenzaría la partición.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;7969MB es donde terminaría la partición.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Listá nuevamente las particiones, para corroborar que todo haya salido bien, esto con el comando “print”.&lt;br /&gt;
   Debería verse algo parecido a la imagen siguiente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si todo salió bien, con el comando “quit” salimos de parted.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Convertimos la particion ext2 a ext3, usando el comando “tune2fs -j /dev/block/mmcblk0p2”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Todo listo, salimos de la consola con el comando “exit”.&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NOTA:&lt;/strong&gt; Durante el uso del teléfono, no se podrá admirar el espacio, pero cuando instalas aplicaciones, veras que no disminuye el espacio ocupado por esta.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalar CyanogenMod&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  El último paso es instalar CyanogenMod. Una vez que tengás &lt;a href="http://adf.ly/deEAA"&gt;la última versión descargada&lt;/a&gt; y las &lt;a href="http://adf.ly/deEBE"&gt;Google Apps&lt;/a&gt;,los pasos a seguir son:  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Iniciar el equipo en OpenRecovery.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elige “Wipe Dalvik cache”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Luego, elige “Wipe data / Factory Reset” (te apareceran como 9 “no” y 1 “yes”, esto es por seguridad, dale al “yes”, obvio).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ahora selecciona “Wipe cache partition”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Te vas a “Apply update” y seleccionas el archivo de Cyanogen que descargaste. (Existen otros test-*, que son solo pruebas y muestras, si te molestan los borras).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Después seleccionas las Google Apps, tambien en el menu de “Apply update”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Volvés al menú principal de OpenRecovery, seleccionas “Reboot System” y listo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo dejás iniciar CyanogenMod, la primera vez demora un poco más de lo normal.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actualizar CyanogenMod&lt;/strong&gt;
  Es recomendable mantener CyanogenMod actualizado, de vez en cuando fijate si hay una versión nueva, y para actualizar, los pasos son:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Iniciar el teléfono en OpenRecovery.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona “Wipe Cache partition”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona “Wipe Dalvik cache”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instala la actualización desde “Apply Update”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reinicia el equipo, y estará iniciando la nueva versión de Cyanogen (Toma más tiempo de lo normal).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Espero les haya servido&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Android"></category><category term="CyanogenMod"></category><category term="Gingerbread"></category><category term="Milestone"></category><category term="Motorola"></category></entry></feed>